[{
	"question": "(T) Quel astronome a proposé la théorie héliocentrique au XVIe siècle ?",
	"response": "Nicolaus Copernicus"
}, {
	"question": "(T) Le drapeau de quel pays détient le record mondial du plus ancien drapeau national utilisé en permanence ?",
	"response": "Danemark"
}, {
	"question": "(T) Quel gaz compose plus de 90 % de l'atmosphère de Mars ?",
	"response": "Gaz carbonique"
}, {
	"question": "(T) Parmi les compétences suivantes, laquelle ne fait PAS partie des compétences de Lohar ?",
	"response": "Anéantissement total"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'est pas King Skill ?",
	"response": "Le soulagement"
}, {
	"question": "(T) Qui a eu l'idée de « Troy » ?",
	"response": "Ulysse"
}, {
	"question": "(T) Lequel des noms suivants est un autre nom pour la \"peste noire\" qui a fait rage à travers l'Europe à la fin du Moyen Âge ?",
	"response": "Yersinia pestis"
}, {
	"question": "(T) Lequel des jus suivants est contenu dans le cocktail classique \"Bloody Mary\" ?",
	"response": "Jus de tomate"
}, {
	"question": "(T) Dans quelle ville se trouve la statue danoise de la Petite Sirène ?",
	"response": "Copenhague"
}, {
	"question": "(T) Quel est le premier livre de stratégie militaire connu de la Chine ?",
	"response": "\"L'art de la guerre\" de Sun Tzu"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie grecque, comment s'appelait le chien à trois têtes d'Hadès qui gardait les portes des Enfers ?",
	"response": "Cerbère"
}, {
	"question": "(T) Fondateur d'Edo Bakufu",
	"response": "Tokugawa Ieyasu"
}, {
	"question": "(T) Mesure officielle Martin Luther",
	"response": "Édit de Worms"
}, {
	"question": "(T) Quel était un phare construit après que la Macédoine ait conquis l'Égypte et perdu les sept merveilles du monde antique ?",
	"response": "Le phare d'Alexandrie"
}, {
	"question": "(T) Qui était le dernier empereur de toute la Russie ?",
	"response": "Nicolas II"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la beauté qui aurait été la cause de la guerre de Troie ?",
	"response": "Hélène"
}, {
	"question": "(T) Les humanistes du Nord comme Erasmus étaient surtout connus pour quoi ?",
	"response": "Intérêt pour la religion et la forme sociale"
}, {
	"question": "(T) Quel psychologue allemand a découvert la courbe d'oubli du cerveau humain ?",
	"response": "Hermann Ebbinghaus"
}, {
	"question": "(T) Quel est le rapport de conversion des ampères (A) en milliampères (mA) ?",
	"response": "1/1000"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants Desiderius Erasmus et Thomas More avaient-ils en commun ?",
	"response": "Tous deux étaient considérés comme des humanistes"
}, {
	"question": "(T) Qui a le premier mis en place le calendrier julien à Rome ?",
	"response": "Jules César"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des îles suivantes est la plus grande île du monde ?",
	"response": "Groenland"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant a signé un traité de paix avec Saladin en 1192 ?",
	"response": "Richard I"
}, {
	"question": "(T) Qui a été la première femme humaine créée par Héphaïstos dans la mythologie grecque ?",
	"response": "Pandore"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant était chargé de capturer Constantinople à l'âge de 21 ans ?",
	"response": "Mehmed II"
}, {
	"question": "(T) Lequel des fruits suivants, connu sous le nom de \"pêche loup\", a été considéré à tort comme toxique ?",
	"response": "Tomates"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants était également connu sous le nom d'Empire romain d'Orient ?",
	"response": "empire Byzantin"
}, {
	"question": "(T) Lequel des rois français suivants était connu sous le nom de Roi Soleil ?",
	"response": "Louis XIV"
}, {
	"question": "(T) Quel inventeur a construit la première locomotive électrique au monde en 1837 ?",
	"response": "Robert Davidson"
}, {
	"question": "(T) Quel type de lieux saints accorde des bonus d'attaque aux troupes ?",
	"response": "Autel de la Flamme"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants ne peut PAS être trouvé dans les boutiques de l'Alliance ?",
	"response": "Clé d'or"
}, {
	"question": "(T) Quel est le surnom de Bélisaire ?",
	"response": "Le dernier des romains"
}, {
	"question": "(T) Quel roi de pays européen a financé la célèbre expédition de Christophe Colomb ?",
	"response": "Espagne"
}, {
	"question": "(T) Du XVIIe au XIXe siècle, le royaume de Prusse était principalement dans quel pays moderne",
	"response": "Allemagne"
}, {
	"question": "(T) À quel ordre de mammifères appartiennent les suidés ?",
	"response": "Artiodactyles"
}, {
	"question": "(T) Qui était considéré comme le prototype du roi de cœur au poker ?",
	"response": "Charlemagne"
}, {
	"question": "(T) Qu'a fait Spartacus en tant qu'esclave avant de mener la plus grande rébellion d'esclaves de la Rome antique ?",
	"response": "Un gladiateur"
}, {
	"question": "(T) Qui a proposé l'idée philosophique du « je pense, donc je suis » ?",
	"response": "Descartes"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des espèces marines suivantes existe depuis le plus longtemps ?",
	"response": "Nautile"
}, {
	"question": "(T) Quel pays a offert la Statue de la Liberté au peuple américain ?",
	"response": "France"
}, {
	"question": "(T) Lequel des physiciens suivants est né le jour anniversaire de la mort de Galileo Galilei et est décédé le jour anniversaire de la naissance d'Albert Einstein ?",
	"response": "Stephen Hawking"
}, {
	"question": "(T) Qui était appelé « Napoléon du crime » dans certaines des histoires de Sherlock Holmes ?",
	"response": "Professeur Moriarty"
}, {
	"question": "(T) Quel bâtiment a été construit à l'origine à Londres pour abriter la grande exposition de l'industrie des travaux de toutes les nations qui s'est tenue en 1851 ?",
	"response": "Le palais de cristal"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants a été construit sur l'ordre de Shah Jahan à la mémoire de sa femme Mumtaz Mahal ?",
	"response": "Taj Mhal"
}, {
	"question": "(T) combien de fois le caractère 1 est-il utilisé lorsque vous écrivez du numéro 1 au numéro 99 ?",
	"response": "20"
}, {
	"question": "(T) Dans quel pays les guerres carlistes ont-elles eu lieu au XIXe siècle ?",
	"response": "Espagne"
}, {
	"question": "(T) Quelle guerre a opposé les maisons britanniques de Lancaster et d'York pour le trône d'Angleterre ?",
	"response": "La guerre des roses"
}, {
	"question": "(T) Un apport insuffisant de quel élément peut provoquer une thyromégalie ?",
	"response": "Iode"
}, {
	"question": "(T) Mesure officielle Martin Luther",
	"response": "Régime de vers"
}, {
	"question": "(T) Quel monarque français était connu sous le nom de Saint Louis ?",
	"response": "Louis IX"
}, {
	"question": "(T) Quel pays d'Asie chevauche l'ancien empire parthe ?",
	"response": "L'Iran"
}, {
	"question": "(T) Quel est le matériau le plus doux connu de l'humanité ?",
	"response": "Talc"
}, {
	"question": "(T) Lequel des personnages suivants était un Chevalier de la Table Ronde ?",
	"response": "Lancelot"
}, {
	"question": "(T) Les trois royaumes de Corée où Baekje, Silla et ?",
	"response": "Goguryeo"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants est une source d'énergie non renouvelable (telle que le charbon, le pétrole ou le gaz naturel) ?",
	"response": "Combustibles fossiles"
}, {
	"question": "(T) Parmi les propositions suivantes, laquelle est une source d'énergie alternative basée sur la division d'atomes lourds en atomes plus légers pour libérer de l'énergie ?",
	"response": "Énergie nucléaire"
}, {
	"question": "(T) Quelle guerre a mis fin au règne de la maison Plantagenêt et a commencé le règne des Tudors en Angleterre ?",
	"response": "La guerre des roses"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant s'appelle l'hydromel de la mort ?",
	"response": "Sarka"
}, {
	"question": "(T) Laquelle de ces ressources n'est pas une ressource naturelle ?",
	"response": "Vêtements"
}, {
	"question": "(T) Les guerres puniques ont été menées par la Rome antique et quel autre empire antique ?",
	"response": "Carthage antique"
}, {
	"question": "(T) Qui était la dernière femme pharaon de la dynastie des Ptolémée ?",
	"response": "Cléopâtre VII"
}, {
	"question": "(T) Raphaël est surtout connu pour sa création dont laquelle parmi les suivantes ?",
	"response": "École d'Athènes"
}, {
	"question": "(T) Combien de phases y a-t-il dans l'événement The Mightiest Governor ?",
	"response": "5"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant est connu comme le chef de guerre de Kamakura ?",
	"response": "Minamoto no Yoshitsune"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces éléments est utilisé pour rallier les troupes de l'alliance ?",
	"response": "Château"
}, {
	"question": "(T) Quel est le niveau le plus élevé qu'un hôtel de ville peut atteindre dans Rise of Kingdoms ?",
	"response": "25"
}, {
	"question": "(T) Quel pays a lancé la tradition de la journée de travail de 8 heures ?",
	"response": "Royaume-Uni"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'a PAS été inventé en Chine ?",
	"response": "Sismographes"
}, {
	"question": "(T) Quel pays n'est pas en Europe ?",
	"response": "Egypte"
}, {
	"question": "(T) Lequel des commandants suivants excelle dans l'attaque des villes ennemies ?",
	"response": "César"
}, {
	"question": "(T) Alors que Gutenberg a introduit l'imprimerie en Europe, son invention a été influencée par quel pays, le premier à développer un type mobile ?",
	"response": "Chine"
}, {
	"question": "(T) Les quatre principales variétés de Guzheng dans la Chine ancienne étaient le Haozhong, le Luqi, le Jiaowei et le... ?",
	"response": "Raoliang"
}, {
	"question": "(T) Parmi les compétences suivantes, laquelle ne fait PAS partie des compétences d'El Cid ?",
	"response": "Chevalerie"
}, {
	"question": "(T) Avec qui Minamoto no Yoshitsune a-t-il levé une armée pour combattre Taira no Kiyomori ?",
	"response": "Minamoto no Yoritomo"
}, {
	"question": "(T) De quelle couleur est la peau d'un ours polaire ?",
	"response": "Le noir"
}, {
	"question": "(T) Les Égyptiens fabriquaient du papier à partir de quel matériau ?",
	"response": "Papyrus"
}, {
	"question": "(T) Les différences entre une espèce, comme différents becs d'oiseaux, sont appelées",
	"response": "Variantes"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la longueur d'un marathon en kilomètres ?",
	"response": "42.2 Km"
}, {
	"question": "(T) Quelle partie du cerveau l'alcool affectera-t-il ?",
	"response": "Le Cervelet"
}, {
	"question": "(T) Quel est le bonus de santé des troupes que vous pouvez obtenir d'un hôpital entièrement amélioré ?",
	"response": "0,01"
}, {
	"question": "(T) A quoi servent les Livres d'Alliance ?",
	"response": "Améliorer le château"
}, {
	"question": "(T) Combien y a-t-il de commandants d'élite dans le jeu ?",
	"response": "5"
}, {
	"question": "(T) Les trois grands philosophes de la Grèce antique étaient Platon, Aristote et ?",
	"response": "Socrate."
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants ne peut pas être trouvé dans un coffre d'argent à la taverne ?",
	"response": "Niv. 3 Tome de connaissance"
}, {
	"question": "(T) Quel type d'unité est fort contre les Archers ?",
	"response": "Cavalerie"
}, {
	"question": "(T) Quel type d'unité est fort contre la cavalerie ?",
	"response": "Infanterie"
}, {
	"question": "(T) Qui est le commandant considéré comme un ennemi de Rome depuis l'enfance ?",
	"response": "Hannibal Barça"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces commandants a pu vaincre le grand Charles dans la bataille ?",
	"response": ""
}, {
	"question": "(T) Qui a peint La Cène ?",
	"response": "Léonard de Vinci"
}, {
	"question": "(T) L'histoire de l'Égypte ancienne s'étend sur combien de royaumes ?",
	"response": "3 - Ancien, Moyen, Nouveau"
}, {
	"question": "(T) Qui est le Roi du Royaume ?",
	"response": "Chef de l'alliance qui conquiert le temple perdu"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'est pas une caractéristique de l'art de la Renaissance ?",
	"response": "Plat/bidimensionnel"
}, {
	"question": "(T) À quelle famille célèbre et influente appartenait le célèbre mécène de la Renaissance, le duc Lorenzo ?",
	"response": "Médicis"
}, {
	"question": "(T) Famille riche à Florence",
	"response": "Médicis"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'était pas un pilier de la Renaissance ?",
	"response": "Maniérisme"
}, {
	"question": "(T) Lequel des mouvements suivants était un mouvement intellectuel de la Renaissance dans lequel les penseurs étudiaient des textes classiques et se concentraient sur le potentiel et les réalisations humaines ?",
	"response": "Humanisme"
}, {
	"question": "(T) Quelle période de l'histoire européenne, allant de 1300 à 1600, a vu un regain d'intérêt pour la culture classique et a conduit à des changements profonds dans l'art, l'apprentissage et les visions du monde ?",
	"response": "Renaissance"
}, {
	"question": "(T) Sans utiliser de buffs, combien de points d'action un gouverneur peut-il avoir ?",
	"response": "1000"
}, {
	"question": "(T) Quelle unité forte contre l'infanterie ?",
	"response": "Archer"
}, {
	"question": "(T) Lequel des commandants suivants excelle à diriger le Calvaire ?",
	"response": "Minamoto no Yoshitsune"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'attribue pas de crédits individuels ?",
	"response": "Donner des ressources aux alliés."
}, {
	"question": "(T) Quel explorateur portugais a navigué du cap de Bonne-Espérance jusqu'en Inde ?",
	"response": "Vasco de Gama"
}, {
	"question": "(T) Pourquoi les grenouilles et autres organismes produisent-ils autant d'œufs/descendants ?",
	"response": "plus il y a de descendants, plus ils ont de chances de survivre"
}, {
	"question": "(T) A quoi servent les Flèches de Résistance ?",
	"response": "Amélioration de la tour de guet"
}, {
	"question": "(T) Les peintres de la Renaissance en Flandre, comme en Italie, avaient tendance à produire quel type d'œuvres d'art ?",
	"response": "Réaliste"
}, {
	"question": "(T) Qu'est-ce qui a fourni le principal soutien économique à la renaissance ?",
	"response": "Riches mécènes"
}, {
	"question": "(T) Pourquoi les traits avantageux sont-ils plus susceptibles d'être transmis à la progéniture ?",
	"response": "parce qu'ils sont plus susceptibles de survivre et de produire..."
}, {
	"question": "(T) Après sa fondation au VIe siècle avant notre ère, quelle institution de la République romaine a servi de parlement consultatif ?",
	"response": "Le Sénat"
}, {
	"question": "(T) Comment appelle-t-on l'électricité produite par l'énergie hydraulique à l'aide de grands barrages dans une rivière ?",
	"response": "Énergie hydroélectrique"
}, {
	"question": "(T) Le processus de séparation des atomes est connu sous le nom de",
	"response": "Fission"
}, {
	"question": "(T) Le Père Noël voyage sur un traîneau tiré par quel animal ?",
	"response": "Renne"
}, {
	"question": "(T) Quelle guerre a opposé les maisons britanniques de Lancaster et d'York pour le trône d'Angleterre ?",
	"response": "La guerre des roses"
}, {
	"question": "(T) Lequel d'entre eux a été le seul commandant à vaincre Cyrus le Grand au combat ?",
	"response": "Tomyris"
}, {
	"question": "(T) Lequel des commandants suivants a rejoint une rébellion contre son propre mari ?",
	"response": "Constance"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant est surnommé le Barbare Rugissant ?",
	"response": "Lohar"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des ressources suivantes ne se trouve pas dans votre jean ?",
	"response": "Conduire"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant était associé à Minamoto ?",
	"response": "Tomoe Gozen"
}, {
	"question": "(T) Lequel des personnages suivants était un général pendant la guerre de Genpei au Japon ?",
	"response": "Tomoe Gozen"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie grecque, à qui Paris le prince de troie a-t-il offert une pomme d'or gravée à la plus belle des déesses ?",
	"response": "Aphrodite"
}, {
	"question": "(T) Parmi les 12 animaux du zodiaque chinois, lequel vient en premier ?",
	"response": "Rat souris"
}, {
	"question": "(T) Quelle civilisation a été la première à avoir des toilettes publiques ?",
	"response": "Rome antique"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants est un combustible fossile formé d'organismes marins qui se trouve souvent dans des couches pliées ou inclinées et utilisé pour le chauffage et la cuisine ?",
	"response": "Gaz naturel"
}, {
	"question": "(T) Du VIIIe au XIe siècle de notre ère, comment les Européens appelaient-ils fréquemment les envahisseurs scandinaves qui ravageaient fréquemment leurs terres ?",
	"response": "Vikings"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des ressources suivantes est une ressource énergétique inépuisable qui repose sur du magma chaud ou des roches sèches chaudes sous terre ?",
	"response": "Géo"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants est considéré comme une source d'énergie ?",
	"response": "Pétrole"
}, {
	"question": "(T) La Renaissance a été une \"Renaissance\" de",
	"response": "Culture classique"
}, {
	"question": "(T) Les avantages de la presse à imprimer de Johannes Gutenberg comprennent tous les éléments suivants, sauf",
	"response": "Augmentation du pouvoir de l'église"
}, {
	"question": "(T) Qui a inventé l'imprimerie ?",
	"response": "Jean Gutenberg"
}, {
	"question": "(T) Qui a fondé le Royaume des Asturies ?",
	"response": "Pélage"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants ne donne PAS d'EXP aux commandants ?",
	"response": "Attaquer d'autres joueurs"
}, {
	"question": "(T) Raphaël est surtout connu pour ?",
	"response": "École d'Athènes"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants est une phase du gouverneur le plus puissant ?",
	"response": "Élimination des ennemis"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces deux a été créé par Léonard de Vinci ?",
	"response": "La Cène, Mona Lisa"
}, {
	"question": "(T) Quelle guerre a opposé les Britanniques ?",
	"response": "guerre des roses"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant est surnommé le Gardien de Carthage ?",
	"response": "Hannibal Barça"
}, {
	"question": "(T) Quelles sont les deux œuvres majeures attribuées à Homère ?",
	"response": "L'Odyssée et l'Iliade"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'est pas un objectif de la mythologie grecque ?",
	"response": "Fournir un chemin pour le salut"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant est surnommé le père de la conquête ?",
	"response": "Baïbars"
}, {
	"question": "(T) Où la plupart des ouragans commencent-ils ?",
	"response": "En pleine mer"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant est connu comme la Dame des Merciens ?",
	"response": "Æthelflæd"
}, {
	"question": "(T) Quel monument de Sydney, en Australie, a la forme de voiles ?",
	"response": "Opéra de Sydney"
}, {
	"question": "(T) L'économie égyptienne reposait principalement sur quoi ?",
	"response": "Agriculture"
}, {
	"question": "(T) Quelle planète de notre système solaire tourne le plus vite ?",
	"response": "Jupiter"
}, {
	"question": "(T) Lequel des commandants suivants a participé à la bataille des falaises rouges ?",
	"response": "Cao Cao"
}, {
	"question": "(T) Quel est le surnom de Jules César ?",
	"response": "Roi sans couronne"
}, {
	"question": "(T) Combien de doigts le personnage de dessin animé mickey mouse a-t-il sur chaque main ?",
	"response": "4"
}, {
	"question": "(T) Quel explorateur portugais a été le premier Européen à naviguer jusqu'à la pointe sud de l'Afrique ?",
	"response": "Bartolomé Dias"
}, {
	"question": "(T) Dans quel pays la climatisation a-t-elle été inventée ?",
	"response": "Etats-Unis"
}, {
	"question": "(T) Les deux capitales de l'Autriche - Hongrie étaient Budapest et ?",
	"response": "Vienne"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie grecque, quelle est la relation entre Zeus et Hermès ?",
	"response": "Père et fils"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie grecque, quel héros a demandé la Toison d'or ?",
	"response": "Jason"
}, {
	"question": "(T) \"La fin justifie les moyens\" était une croyance clé de l'auteur de \"Le Prince\". Quel était son nom?",
	"response": "Machiavel"
}, {
	"question": "(T) Où la renaissance a-t-elle commencé ?",
	"response": "Italie"
}, {
	"question": "(T) Qui a peint la Joconde ?",
	"response": "Léonard de Vinci"
}, {
	"question": "(T) Les caractères mobiles ont été utilisés pour la première fois dans quel pays ?",
	"response": "Chine"
}, {
	"question": "(T) Le \"nœud de Windsor\" a été popularisé par quel roi d'Angleterre ?",
	"response": "Edouard VIII"
}, {
	"question": "(T) Quel ancien érudit grec a jeté les bases des futures mathématiques européennes et est l'auteur des \"Éléments\" de la géométrie ?",
	"response": "Euclide"
}, {
	"question": "(T) Qui fut le seul roi d'Angleterre à être exécuté ?",
	"response": "Charles Ier"
}, {
	"question": "(T) Par quels quatre mots Oda Nobunaga a-t-elle vécu?",
	"response": "Règle avec une force absolue"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'est pas une raison pour laquelle la renaissance a commencé en Italie ?",
	"response": "La peste noire n'a pas frappé l'Italie à cause des Alpes"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'est pas un objectif de la mythologie grecque ?",
	"response": "Fournir le chemin du salut"
}, {
	"question": "(T) Dans des circonstances normales, quelle couche du soleil pouvons-nous voir à l'œil nu ?",
	"response": "Photosphère"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant est connu sous le nom de Barbarossa ?",
	"response": "Frédéric Ier"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants l'anneau olympique vert représente-t-il ?",
	"response": "Océanie"
}, {
	"question": "(T) Quel physicien de la Grèce antique a découvert le concept de flottabilité en prenant un bain ?",
	"response": "Archimède"
}, {
	"question": "(T) Comment obtenir des crédits Alliance Technology ?",
	"response": "En faisant un don à l'Alliance"
}, {
	"question": "(T) L'économie égyptienne était principalement basée sur ?",
	"response": "Agriculture"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie grecque, quel était le seul point faible d'Achille ?",
	"response": "Son talon"
}, {
	"question": "(T) Les mutations sont un changement de quoi ?",
	"response": "ADN"
}, {
	"question": "(T) Quel rang honorifique le fondateur de Kentucky Fried Chicken (KFC) a-t-il reçu ?",
	"response": "Colonel"
}, {
	"question": "(T) Quelle cité-État de la Grèce antique était connue pour son entraînement militaire brutal et sa bravoure ?",
	"response": "Sparte"
}, {
	"question": "(T) Le Pays de Galles est officiellement devenu une partie du Royaume de Grande-Bretagne sous le règne de quel roi ?",
	"response": "Le roi Henri VIII"
}, {
	"question": "(T) La reine Victoria d'Angleterre faisait partie de quelle maison royale ?",
	"response": "La maison de Hanovre"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des sept merveilles du monde a été créée pour guérir le mal du pays de la nouvelle reine de Babylone ?",
	"response": "Les jardins suspendus"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants est une source d'énergie non renouvelable ?",
	"response": "Eau"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant était considéré comme un ennemi de Rome dès son plus jeune âge ?",
	"response": "Hannibal Barça"
}, {
	"question": "(T) Quel groupe artistique est reconnu comme un « trésor national » du Canada ?",
	"response": "Cirque du soleil"
}, {
	"question": "(T) Quel empereur romain a été nommé Auguste après avoir mis fin à une guerre civile ?",
	"response": "Gaïus Octavius"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie nordique, qui maniait l'arme Gungnir ?",
	"response": "Odin"
}, {
	"question": "(T) Les humanistes du Nord comme Erasmus étaient surtout connus pour quoi ?",
	"response": "Les cultes"
}, {
	"question": "(T) À la Renaissance, pourquoi Florence était-elle importante ?",
	"response": "Berceau de la Renaissance"
}, {
	"question": "(T) Lequel des énoncés suivants décrit un monothéiste ?",
	"response": "Quelqu'un qui combat 1 dieu."
}, {
	"question": "(T) À qui l'Inde a-t-elle donné le titre de mahatma ?",
	"response": "Mohandas Karamchand Gandhi"
}, {
	"question": "(T) Combien de points d'action un gouverneur peut-il avoir ?",
	"response": "1000"
}, {
	"question": "(T) Lequel des noms suivants désigne une roche sédimentaire formée à partir de matériel végétal en décomposition dans des zones marécageuses ?",
	"response": "Charbon"
}, {
	"question": "(T) Ashoka le Grand était le roi de quel ancien royaume indien ?",
	"response": "Maurya"
}, {
	"question": "(T) Sur quel continent l'espèce humaine est-elle généralement considérée comme originaire ?",
	"response": "Afrique"
}, {
	"question": "(T) Comment s'appelle l'énergie renouvelable issue de la combustion de matières organiques telles que le bois et l'alcool ?",
	"response": "Énergie biomasse"
}, {
	"question": "(T) Où le roi Louis XIV de France a-t-il déplacé la cour royale en 1682 ?",
	"response": "château de Versailles"
}, {
	"question": "(T) Qui était l'Empereur du Premier Empire français ?",
	"response": "Napoléon Bonaparte"
}, {
	"question": "(T) Lequel des commandants suivants excelle dans la direction des archers ?",
	"response": "Yi Seong-gye"
}, {
	"question": "(T) Qui a fondé la dynastie joseon ?",
	"response": "Yi Seong-gye"
}, {
	"question": "(T) Premier général du shogunat d'Edo ?",
	"response": "Tokugawa Ieyasu"
}, {
	"question": "(T) Comment s'appelle le centre d'un ouragan ?",
	"response": "Œil"
}, {
	"question": "(T) Quel homme d'État éminent a été le premier général du shogunat d'Edo à la fin de la période des Royaumes combattants ?",
	"response": "Tokugawa Ieyasu"
}, {
	"question": "(T) Dans l'Arche d'Osiris, où êtes-vous censé emmener l'Arche ?",
	"response": "Escorter l'Arche jusqu'à un bâtiment non ennemi"
}, {
	"question": "(T) Quel groupe a conquis l'empire byzantin ?",
	"response": "Les Ottomans"
}, {
	"question": "(T) Où était le point de ralliement de la Première Croisade ?",
	"response": "Constantinople"
}, {
	"question": "(T) Lequel des termes suivants désigne un matériau précieux d'origine géologique qui peut être extrait de la terre ?",
	"response": "Ressources naturelles"
}, {
	"question": "(T) Quelle ville a accueilli les Jeux olympiques d'été de 2000 ?",
	"response": "Sidney"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants est un combustible fossile liquide formé à partir d'organismes marins qui est brûlé pour obtenir de l'énergie et utilisé pour fabriquer des plastiques ?",
	"response": "Pétrole"
}, {
	"question": "(T) Qui a tué Hector et comment meurt Achille ?",
	"response": "Achille; Flèche à travers son talon"
}, {
	"question": "(T) Créé pour la première fois dans la Grèce antique, à quelle profession s'applique le serment d'Hippocrate ?",
	"response": "Médecins"
}, {
	"question": "(T) Qui a institué le calendrier julien ?",
	"response": "Jules César"
}, {
	"question": "(T) Qui possédait tout dans les anciens royaumes égyptiens ?",
	"response": "pharaon"
}, {
	"question": "(T) Quelle partie du corps humain contient le plus d'eau ?",
	"response": "Globes oculaires"
}, {
	"question": "(T) Avant de diriger la plus grande rébellion d'esclaves de la Rome antique, qu'était Spartacus ?",
	"response": "Gladiateur"
}, {
	"question": "(T) Quel est le surnom de la championne Keira ?",
	"response": "Le caméléon rouge"
}, {
	"question": "(T) Ashoka le grand était le roi de quel ancien royaume ?",
	"response": "Dynastie Maurya"
}, {
	"question": "(T) Quel artiste a conçu la basilique Saint-Pierre au Vatican ?",
	"response": "Michel-Ange"
}, {
	"question": "(T) Qui a été salué par son compatriote comme le meilleur et le plus honnête représentant démocratique de la Grèce antique ?",
	"response": "Périclès"
}, {
	"question": "(T) Comment s'appelle la révolution de 1688 qui établit la monarchie constitutionnelle britannique ?",
	"response": "Glorieuse Révolution"
}, {
	"question": "(T) Quelle partie du cerveau l'alcool affectera-t-il ?",
	"response": "Cervelet"
}, {
	"question": "(T) Qui était l'empereur du premier Empire français ?",
	"response": "Napoléon Bonaparte"
}, {
	"question": "(T) Le processus de combinaison des atomes est connu sous quel nom ?",
	"response": "La fusion"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des compétences suivantes ne fait PAS partie des compétences passives de Pélage ?",
	"response": "Charge"
}, {
	"question": "(T) Quel homme d'État éminent a été le premier général du shogunat d'Edo à la fin de la période des États en guerre au Japon ?",
	"response": "Tokugawa Ieyasu"
}, {
	"question": "(T) Quelle fut la seule civilisation antique à s'être développée dans une jungle tropicale plutôt que dans un bassin fluvial ?",
	"response": "Les Incas"
}, {
	"question": "(T) Cité perdue",
	"response": "Les Incas"
}, {
	"question": "(T) Quel groupe ethnique a fondé la première civilisation de la Mésopotamie ?",
	"response": "Les Sumériens"
}, {
	"question": "(T) Les vents en forme de cône des tornades sont remarquables pour quoi faire ?",
	"response": "Filage"
}, {
	"question": "(T) Qui commandait la nouvelle armée modèle fondée par le Parlement pendant la guerre civile anglaise ?",
	"response": "Cromwell"
}, {
	"question": "(T) Qui est considéré comme le \"Père des Jeux Olympiques Modernes\" ?",
	"response": "Pierre de Coubertin"
}, {
	"question": "(T) A quand la déclaration d'indépendance ?",
	"response": "1776"
}, {
	"question": "(T) Qui était le premier empereur de Rome ?",
	"response": "Gaius Octave Auguste"
}, {
	"question": "(T) Type d'unité forte contre l'infanterie ?",
	"response": "Archer"
}, {
	"question": "(T) Où le roi Louis XIV de France a-t-il déménagé à la cour royale en 1682 ?",
	"response": "château de Versailles"
}, {
	"question": "(T) Quelle boisson a été inventée par le pharmacien américain John Pemberton ?",
	"response": "Cola"
}, {
	"question": "(T) Lequel des commandants suivants excelle dans la collecte de ressources ?",
	"response": "Cléopâtre VII"
}, {
	"question": "(T) Plus une population a de variations génétiques, plus il est probable qu'un individu fera quoi ?",
	"response": "Survivre"
}, {
	"question": "(T) Lequel des commandants suivants excelle dans la direction de l'infanterie ?",
	"response": "Richard I"
}, {
	"question": "(T) Lequel des personnages suivants était un ennemi de Richard Cœur de Lion ?",
	"response": "Saladin"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie grecque, quel héros a cherché la toison d'or ?",
	"response": "Jason"
}, {
	"question": "(T) Quel monument de Sydney, en Australie, a la forme de voiles ?",
	"response": "Opéra"
}, {
	"question": "(T) D'où viennent les adaptations ?",
	"response": "Les mutations et la recombinaison génétique."
}, {
	"question": "(T) Où Gengis Khan a-t-il commencé à construire son empire mongol ?",
	"response": "Asie"
}, {
	"question": "(T) Qui était le fondateur de l'empire mongol ?",
	"response": "Gengis Khan"
}, {
	"question": "(T) Comment appelle-t-on le phénomène par lequel les organismes mieux adaptés à l'environnement survivent pour transmettre des traits à leur progéniture ?",
	"response": "Sélection naturelle"
}, {
	"question": "(T) Lequel des commandants suivants a fait partie de la guerre de Cent Ans ?",
	"response": "Jeanne d'Arc"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant était surnommé l'hydromel de la mort ?",
	"response": "Sarka"
}, {
	"question": "(T) Qu'est-ce qu'un monothéiste ?",
	"response": "Ne croyez qu'en un seul dieu."
}, {
	"question": "(T) Quelle découverte a rendu possible le déchiffrement des hiéroglyphes ?",
	"response": "Pierre de Rosette."
}, {
	"question": "(T) Les lunettes sont composées de quartz, de sable et de quoi ?",
	"response": "Pétrole"
}, {
	"question": "(T) Quand Achille refuse de se battre, Patrocle met l'armure d'Achille, combat les chevaux de Troie et meurt, par qui Patrocle est-il tué ?",
	"response": "Hector"
}, {
	"question": "(T) En quelle année Richard et Saladin ont-ils signé une trêve ?",
	"response": "1192"
}, {
	"question": "(T) Les mutations sont importantes car elles entraînent quoi ?",
	"response": "Variation génétique nécessaire à l'évolution d'une population"
}, {
	"question": "(T) Dans l'Arche d'Osiris, quelle accélération peut être utilisée ?",
	"response": "Accélération de la guérison"
}, {
	"question": "(T) Comment Saladin a-t-il changé le Moyen-Orient ?",
	"response": "Palestine"
}, {
	"question": "(T) Quand la déclaration d'indépendance a-t-elle été rédigée ?",
	"response": "1776"
}, {
	"question": "(T) L'empire moghol a porté l'islam jusqu'où ?",
	"response": "La plupart de l'Inde"
}, {
	"question": "(T) Quel instrument de musique a six cordes ?",
	"response": "Guitare"
}, {
	"question": "(T) Les quatre plus grandes comédies musicales au monde sont Cats, Les Misérables, Miss Saigon et ?",
	"response": "Le fantôme de l'Opéra"
}, {
	"question": "(T) La France et l'Allemagne faisaient autrefois partie de quel royaume féodal ?",
	"response": "France"
}, {
	"question": "(T) Dans l'histoire russe, quel surnom le premier tsar a-t-il donné à leur tyrannie ?",
	"response": "Ivan le Terrible"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants est considéré comme une ressource métallique ?",
	"response": "Le fer"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant est connu comme le Conquérant du Chaos ?",
	"response": "Cao Cao"
}, {
	"question": "(T) Lequel des codes de lois babyloniens était le premier ensemble complet de lois écrites dans l'histoire enregistrée ?",
	"response": "Le Code d'Hammourabi"
}, {
	"question": "(T) Quel Européen a écrit le premier récit de voyage détaillant l'histoire, la culture et l'art de la Chine ?",
	"response": "Marco Polo"
}, {
	"question": "(T) Le format chinois de la comédie à sketches diaphonique trouve son origine à trois endroits : Tianqiao à Pékin, le Quanty Bazaar à Tianjin et où à Nanjing ?",
	"response": "Fuzimiao"
}, {
	"question": "(T) \"L'Iliade\" d'Homère se concentre sur des événements qui se produisent au cours de quelle guerre ou bataille ?",
	"response": "La guerre de Troie"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants ne fait pas partie du drapeau du Mexique ?",
	"response": "chameau"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant était connu sous le nom de Celtic Rose ?",
	"response": "Boudica"
}, {
	"question": "(T) Quel type de catastrophe naturelle est mesuré à l'aide de l'échelle de Richter ?",
	"response": "Tremblement de terre"
}, {
	"question": "(T) Lequel est reconnu par le Livre Guinness des records comme ayant le plus grand tirage cumulé de toutes les bandes dessinées d'un seul auteur ?",
	"response": "Eichiro Oda / One Piece"
}, {
	"question": "(T) Dans la Grèce antique, quel philosophe aimait discuter d'idées dans une rue qui reçut alors le surnom d'école péripatéticienne ?",
	"response": "Aristote"
}, {
	"question": "(T) L'expérience de Galilée sur la tour penchée de Pise a renversé une théorie de quels scientifiques de la Grèce antique ?",
	"response": "Aristote"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant a montré son génie militaire lors de la bataille de Poitiers au 8ème siècle après JC ?",
	"response": "Charles Martel"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant a montré son génie militaire lors de la bataille de Tours au VIIIe siècle ?",
	"response": "Charles Martel"
}, {
	"question": "(T) Où les soldats de la Rome antique ont-ils obtenu leurs armes et armures ?",
	"response": "Eux-mêmes"
}, {
	"question": "(T) Qui a écrit l'Art de la guerre ?",
	"response": "Sun Tzu"
}, {
	"question": "(T) Pendant la guerre de Troie, quel guerrier grec a tué Hector ?",
	"response": "Achille"
}, {
	"question": "(T) Lequel des personnages suivants est le frère aîné de Zeus dans Geek Mythology ?",
	"response": "Poséidon"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des fleurs suivantes est la fleur nationale des Philippines ?",
	"response": "Sampaguita"
}, {
	"question": "(T) Comment appelle-t-on l'électricité produite par l'eau à partir de grands barrages dans une rivière ?",
	"response": "Énergie hydroélectrique"
}, {
	"question": "(T) De qui l'autobiographie \"Living to Tell the Tale\" leur a-t-elle valu le prix Nobel de littérature ?",
	"response": "Gabriel Garcia Marquez"
}, {
	"question": "(T) Quelle mesure officielle a érigé en crime le fait de donner à manger ou à loger à Martin Luther ?",
	"response": "Édit de Worms"
}, {
	"question": "(T) Quelle ancienne civilisation a construit la \"cité perdue\" du Machu Picchu ?",
	"response": "Les Incas"
}, {
	"question": "(T) Laquelle de ces villes a accueilli les Jeux Olympiques en 1900 ?",
	"response": "Paris"
}, {
	"question": "(T) Le Taj Mahal a été construit au cours de quelle dynastie indienne ?",
	"response": "La dynastie moghole"
}, {
	"question": "(T) Quel empereur a publié la Proclamation de Milan ?",
	"response": "Constantin Ier"
}, {
	"question": "(T) Lequel des succès suivants doit être accompli avant le succès \"Flocon de neige spécial\" ?",
	"response": "Frappe à longue portée"
}, {
	"question": "(T) En quoi le commandant Lancelot est-il doué ?",
	"response": "Unités de cavalerie de tête"
}, {
	"question": "(T) En quoi le commandant Baybars est-il doué ?",
	"response": "Unités de cavalerie de tête"
}, {
	"question": "(T) En quoi le commandant Hermann est-il doué ?",
	"response": "Archers de tête"
}, {
	"question": "(T) Lorsque la mairie d'un gouverneur atteint le niveau 25, combien de fermes peut-il construire ?",
	"response": "4"
}, {
	"question": "(T) En quoi le commandant Keira est-il doué ?",
	"response": "Archers de tête"
}, {
	"question": "(T) En quoi le commandant Osman I est-il doué ?",
	"response": "Attaquer des villes"
}, {
	"question": "(T) Quel buff peut être obtenu en occupant un sanctuaire du courage ?",
	"response": "Augmente l'EXP gagnée par les commandants"
}, {
	"question": "(T) En quoi le commandant Hannibal Barca est-il bon?",
	"response": "Attaquer des villes"
}, {
	"question": "(T) Qui a eu l'idée du cheval de Troie ?",
	"response": "Ulysse"
}, {
	"question": "(T) Qui a gagné la guerre de Troie ?",
	"response": "Les Grecs"
}, {
	"question": "(T) ancienne partie empire maintenant sur quel pays asiatique atterrit",
	"response": "L'Iran"
}, {
	"question": "(T) En quoi le commandant Eulji Mundeok est-il doué ?",
	"response": "Unités d'infanterie de tête"
}, {
	"question": "(T) Qu'est-ce qui cause les éclipses lunaires ?",
	"response": "La terre se déplace directement entre le soleil et la lune"
}, {
	"question": "(T) Au cours de la seconde guerre punique, dans quelle bataille un Hannibal largement en infériorité numérique a-t-il vaincu une armée romaine ?",
	"response": "La bataille de Cannes"
}, {
	"question": "(T) \"La fin justifie les moyens\" était une croyance clé de l'auteur de \"Le Prince\". Quel était son nom?",
	"response": "Machiavel"
}, {
	"question": "(T) Un « jour » sur la planète Vénus est approximativement égal à combien de jours terrestres ?",
	"response": "243 jours"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des nations suivantes est la plus proche du pôle Nord ?",
	"response": "Finlande"
}, {
	"question": "(T) Parmi les suivants, lequel n'est PAS l'un des principaux gaz à effet de serre dans l'atmosphère terrestre ?",
	"response": "Azote"
}, {
	"question": "(T) Quelle était une autre utilisation du gin, en plus d'être une boisson populaire, au 18ème siècle ?",
	"response": "Médecine"
}, {
	"question": "(T) Lors de la capture et de la remise à l'eau de poissons d'eau profonde, pourquoi est-il important de percer leur vessie natatoire ?",
	"response": "Pour les empêcher de mourir de vessie natatoire distendue"
}, {
	"question": "(T) Lequel des facteurs suivants permet de superposer certaines boissons mélangées ?",
	"response": "Densité"
}, {
	"question": "(T) Parmi les races de chats suivantes, laquelle est connue pour être dépourvue de poils ?",
	"response": "Sphynx"
}, {
	"question": "(T) Quand est la Journée internationale des forêts?",
	"response": "21 mars"
}, {
	"question": "(T) Quand est la journée mondiale sans tabac ?",
	"response": "31 mai"
}, {
	"question": "(T) Quand les dinosaures ont-ils existé pour la première fois ?",
	"response": "Trias"
}, {
	"question": "(T) Quelle nation n'a PAS participé à la bataille de Waterloo ?",
	"response": "Italie"
}, {
	"question": "(T) En quoi le commandant Sun Tzu est-il doué ?",
	"response": "Mener les garnisons de la ville."
}, {
	"question": "(T) L'air est souvent plus frais après un orage car il a été enrichi avec quel gaz ?",
	"response": "Ozone"
}, {
	"question": "(T) Le grand Asoka, qui était le roi de l'ancien royaume indien",
	"response": "Maurya"
}, {
	"question": "(T) Qui a eu l'idée du cheval de Troie ? Qui a gagné la guerre de Troie ?",
	"response": "Ulysse; Les Grecs"
}, {
	"question": "(T) Parmi les compétences suivantes, laquelle ne fait pas partie des compétences d'Hermann ?",
	"response": "Irrésistible"
}, {
	"question": "(T) Keira a une fois défié les attentes du monde à son sujet dans une bataille glorieuse. Où cette bataille a-t-elle eu lieu ?",
	"response": "Canyon du coucher du soleil"
}, {
	"question": "(T) Le Temple du Ciel chinois a été construit sous le règne de quel empereur ?",
	"response": "L'Empereur Yongle (Zhu Di)"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants ne fait PAS partie des compétences de Keira ?",
	"response": "Sang indiscipliné"
}, {
	"question": "(T) Le titre de royaume \"Reine\" augmente lequel des éléments suivants ?",
	"response": "Vitesse de collecte"
}, {
	"question": "(T) Combien d'os un humain adulte possède-t-il ?",
	"response": "206"
}, {
	"question": "(T) Qui a financé les voyages de Christophe Colomb ?",
	"response": "Espagne"
}, {
	"question": "(T) Qui fut le premier des enfants d'Henri VIII à gouverner l'Angleterre ?",
	"response": "Edouard VI"
}, {
	"question": "(T) Henri Ier monta sur le trône d'Angleterre en l'an 1100, après quel parent mourut ?",
	"response": "Son frère"
}, {
	"question": "(T) Qu'est-ce qui cause l'odeur caractéristique dans l'air après la pluie ?",
	"response": "L'influence des actinomycètes"
}, {
	"question": "(T) Parmi les nations suivantes, laquelle a la plus petite superficie ?",
	"response": "Cité du Vatican"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la partie la plus dure du corps humain ?",
	"response": "Émail dentaire"
}, {
	"question": "(T) Dans la plupart des cas, quel type de moustiques boit du sang animal ?",
	"response": "Moustiques femelles"
}, {
	"question": "(T) Quel personnage historique est enterré dans le Temple des Inscriptions de Palenque ?",
	"response": "Pakal le Grand"
}, {
	"question": "(T) Où le roi Jean d'Angleterre a-t-il accepté la Magna Carta en 1215 ?",
	"response": "Runnymede"
}, {
	"question": "(T) Lequel des énoncés suivants est une description précise du climat méditerranéen ?",
	"response": "Des étés chauds et secs et des hivers frais et humides."
}, {
	"question": "(T) Laquelle des compétences suivantes ne fait PAS partie des compétences d'Osman I ?",
	"response": "Tactiques obliques"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des compétences suivantes ne fait PAS partie des compétences de Belisarius ?",
	"response": "Force tonitruante"
}, {
	"question": "(T) Parmi les descriptions de titre de royaume suivantes, lesquelles sont INCORRECTES ?",
	"response": "Le Premier ministre a augmenté l'attaque des troupes."
}, {
	"question": "(T) Dans la page Commander View, quel buff les commandants agissant en tant que \"drillmaster\" obtiennent-ils ?",
	"response": "+1 % d'attaque de troupes"
}, {
	"question": "(T) Dans la page Commander View, quel buff les commandants agissant en tant que \"Ranger\" obtiennent-ils ?",
	"response": "+5 % de gain d'XP et de dégâts contre les barbares (aucune de ces réponses)"
}, {
	"question": "(T) Dans la page d'affichage du commandant, quel buff les commandants agissant en tant qu'\"agent des impôts\" obtiennent-ils ?",
	"response": "+5 % de vitesse de collecte"
}, {
	"question": "(T) Dans la page d'affichage du commandant, quel buff les commandants agissant en tant que \"Garde de fer\" obtiennent-ils ?",
	"response": "+1 % de santé des troupes"
}, {
	"question": "(T) Dans la page d'affichage du commandant, quel buff les commandants agissant en tant que \"capitaine de ravitaillement\" obtiennent-ils ?",
	"response": "+5 % de vitesse de rassemblement et de charge de troupes"
}, {
	"question": "(T) Dans la page Commander View, quel buff les commandants agissant en tant que \"Charge Captain\" obtiennent-ils ?",
	"response": "+1 % d'attaque de ralliement et de vitesse de marche des troupes de ralliement"
}, {
	"question": "(T) Dans la page Commander View, quel buff les commandants agissant en tant que \"King Head\" obtiennent-ils ?",
	"response": "+1 % de défense et de santé des troupes"
}, {
	"question": "(T) Où est né le commandant Lohar ?",
	"response": "Dans une tribu barbare éloignée."
}, {
	"question": "(T) Parmi les commandants ci-dessous, lequel est le mieux adapté pour diriger des troupes contre des ennemis d'infanterie ?",
	"response": "Hermann"
}, {
	"question": "(T) Lequel des suivants a été salué par ses compatriotes comme le meilleur et le plus honnête représentant démocratique de la Grèce antique ?",
	"response": "Périclès"
}, {
	"question": "(T) Parmi les commandants ci-dessous, lequel est le mieux adapté pour diriger des troupes CONTRE des archers ennemis ?",
	"response": "Cao Cao"
}, {
	"question": "(T) Parmi les commandants ci-dessous, lequel est le mieux adapté pour diriger des troupes CONTRE des ennemis de cavalerie ?",
	"response": "Sun Tzu"
}, {
	"question": "(T) Parmi les commandants ci-dessous, lequel est le mieux adapté pour diriger des troupes lors de la collecte de ressources ?",
	"response": "Seondeok"
}, {
	"question": "(T) Dans quel pays se trouve le mystérieux Stonehenge ?",
	"response": "Royaume-Uni"
}, {
	"question": "(T) Sous la dynastie Han en Chine, qui a ouvert la route de la soie sur ordre de l'empereur Wu ?",
	"response": "Zhang Qian"
}, {
	"question": "(T) Pourquoi le scorbut était-il autrefois un problème courant pour les marins ?",
	"response": "Un manque de fruits et légumes frais sur les longs voyages"
}, {
	"question": "(T) Pourquoi boire du café rend-il les gens plus éveillés ?",
	"response": "Il contient de la caféine"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des maladies suivantes peut être causée par un manque de vitamine D ?",
	"response": "Rachitisme"
}, {
	"question": "(T) Lequel des commandants suivants excelle à diriger la cavalerie ?",
	"response": "Minamoto no Yoshitsune"
}, {
	"question": "(T) En quelle année Richard Cœur de Lion et Saladin ont-ils signé une trêve ?",
	"response": "1192"
}, {
	"question": "(T) Qu'est-ce qui n'est PAS une compétence royale ?",
	"response": "Le soulagement"
}, {
	"question": "(T) Quelle contribution exceptionnelle à la science a valu au biologiste Karl Landsteiner le prix Nobel ?",
	"response": "A la découverte des groupes sanguins humains"
}, {
	"question": "(T) Dans la plupart des cas, quel type de lion a une crinière ?",
	"response": "Mâle adulte"
}, {
	"question": "(T) Quelle était la relation entre les célèbres généraux Tolui et Gengis Khan ?",
	"response": "Père et fils"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des vitamines suivantes est la plus utile pour maintenir une bonne vision ?",
	"response": "Vitamine A"
}, {
	"question": "(T) Parmi les descriptions de titre de royaume suivantes, lesquelles sont INCORRECTES ?",
	"response": "Les ducs ont augmenté l'attaque des troupes"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la fonction principale des globules blancs dans le corps humain ?",
	"response": "Combattre les infections et les maladies"
}, {
	"question": "(T) Laquelle de ces villes du Brésil a accueilli les Jeux olympiques ?",
	"response": "Rio de Janeiro"
}, {
	"question": "(T) En quelle année Alexander Fleming a-t-il découvert la pénicilline ?",
	"response": "1928"
}, {
	"question": "(T) Lequel des pays suivants est entièrement situé dans l'hémisphère nord ?",
	"response": "Aucune de ces réponses n'est correcte"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces pays traverse le premier méridien ?",
	"response": "Mali"
}, {
	"question": "(T) Lequel des énoncés suivants décrit avec précision le cercle polaire arctique ?",
	"response": "Le jour polaire et la nuit polaire sont des phénomènes qui s'y produisent"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'est PAS l'une des compétences de Matilda of Flanders ?",
	"response": "Sang celtique"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des compétences suivantes ne fait PAS partie des compétences de Mulan ?",
	"response": "Armée indomptable"
}, {
	"question": "(T) Quel pays a été le premier à inventer le parfum ?",
	"response": "Chypre"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la principale cause de la formation de l'Himalaya ?",
	"response": "Collision entre plaques"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie grecque, comment appelle-t-on la déesse Eos ?",
	"response": "Déesse de l'aube"
}, {
	"question": "(T) Quel dieu est Taranis dans la mythologie celtique ?",
	"response": "Dieu du tonnerre"
}, {
	"question": "(T) Pendant la période des Royaumes combattants de la Chine, quel État a vaincu les six autres et construit l'empire chinois unifié ?",
	"response": "Qin"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la principale cause des reliefs karstiques ?",
	"response": "La dissolution des roches solubles"
}, {
	"question": "(T) La Bastille, une prison autrefois située au centre de Paris, en France, servait à l'origine à quoi ?",
	"response": "Forteresse défensive"
}, {
	"question": "(T) Lequel des médecins suivants a été le premier à décrire complètement et en détail la circulation systémique et la fonction du cœur ?",
	"response": "Guillaume Harvey"
}, {
	"question": "(T) Dans quel pays est né Marco Polo, célèbre explorateur et marchand ?",
	"response": "République de Venise"
}, {
	"question": "(T) Où a été trouvée l'Armée de terre cuite du patrimoine mondial ?",
	"response": "Dans un mausolée royal"
}, {
	"question": "(T) servile",
	"response": "Afrique"
}, {
	"question": "(T) cause du relief karstique",
	"response": "dissolution des roches solubles"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces animaux ne pond PAS d'œufs ?",
	"response": "Chauve souris"
}, {
	"question": "(T) À part \"Nombre de fois où vous pouvez être aidé\" et \"Puissance\", lesquels des paramètres Alliance Center suivants peuvent également être mis à niveau ?",
	"response": "Capacité des troupes de renfort"
}, {
	"question": "(T) En dehors du \"Nombre de Scouts\" et de la \"Puissance\", lesquels des paramètres suivants du Scout Camp peuvent également être mis à jour ?",
	"response": "Scout March Vitesse et portée d'exploration"
}, {
	"question": "(T) Que fait la compétence d'alliance \"cadeau de la nature\" ?",
	"response": "Invoquer un point de ressources dans une zone sélectionnée (ne peut pas être utilisé dans le royaume perdu)"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces deux a été créé par Léonard de Vinci ?",
	"response": "La Cène, Mona Lisa"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la cause première du mal de l'altitude ?",
	"response": "Exposition rapide à de faibles quantités d'oxygène à haute altitude"
}, {
	"question": "(T) Lequel des bâtiments suivants ne peut pas être amélioré ?",
	"response": "Poste de courrier"
}, {
	"question": "(T) À quoi sert la compétence d'alliance \"entièrement chargée\" ?",
	"response": "Augmente la vitesse de collecte des membres de l'alliance pour un type de ressource."
}, {
	"question": "(T) Quelle technologie précède Swordsman ?",
	"response": "Travail du fer"
}, {
	"question": "(T) Lequel des énoncés suivants décrit le mieux un poisson-clown ?",
	"response": "Poissons marins tropicaux"
}, {
	"question": "(T) Quelle technologie vient avant Pavise ?",
	"response": "Flèches Bodkin"
}, {
	"question": "(T) Quelle technologie vient juste avant la cavalerie lourde ?",
	"response": "Armure d'écailles"
}, {
	"question": "(T) Dans l'Égypte ancienne, lequel des éléments suivants n'était PAS un privilège d'être un « scribe » ?",
	"response": "Exonération des frais médicaux en cas de maladie"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'était pas un avantage d'être un scribe de l'Égypte ancienne ?",
	"response": "Hors indemnité médicale d'avance maladie"
}, {
	"question": "(T) Comment la Bible de Gutenberg a-t-elle été mise en production de masse ?",
	"response": "Presse à imprimer à caractères mobiles"
}, {
	"question": "(T) En quelle année le Code Napoléon a-t-il été créé ?",
	"response": "1804"
}, {
	"question": "(T) Quel scientifique néerlandais est connu comme \"le père de la microbiologie\" ?",
	"response": "Antoine van Leeuwenhoek"
}, {
	"question": "(T) Dans quel pays est né le célèbre stratège révolutionnaire et militaire Simón Bolívar ?",
	"response": "Venezuela"
}, {
	"question": "(T) Où est la capitale de l'Écosse ?",
	"response": "Edinbourg"
}, {
	"question": "(T) Depuis sa fondation en 1863, combien de fois le Comité international de la Croix-Rouge a-t-il remporté le prix Nobel de la paix ?",
	"response": "3"
}, {
	"question": "(T) Le roman Romance of the Three Kingdoms commence vers la fin de quelle dynastie chinoise ?",
	"response": "Han"
}, {
	"question": "(T) Dans quel théâtre la Symphonie n°5 en ut mineur de Beethoven a-t-elle été créée en 1808 ?",
	"response": "Le Théâtre et der Wien"
}, {
	"question": "(T) En code Morse, quelle est la longueur en points entre deux mots ?",
	"response": "sept"
}, {
	"question": "(T) Qui était le dernier empereur du Saint Empire romain germanique ?",
	"response": "François II"
}, {
	"question": "(T) Après qu'un Venus Flytrap attrape un insecte, comment digère-t-il et absorbe-t-il la proie ?",
	"response": "Les volets internes des feuilles sécrètent un liquide digestif"
}, {
	"question": "(T) Parmi les éléments suivants, lequel est le plus susceptible d'avoir directement conduit à l'âge du bronze ?",
	"response": "Le bronze est plus dur et plus durable que les autres métaux disponibles à l'époque."
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants est un bâtiment économique ?",
	"response": "Centre de l'Alliance"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants attribue des points d'activité quotidienne ?",
	"response": "Vaincre les troupes barbares sur la carte"
}, {
	"question": "(T) Parmi les villes suivantes, laquelle a été la première à disposer d'un système de transport en commun rapide souterrain ?",
	"response": "Londres"
}, {
	"question": "(T) Pourquoi l'infirmière britannique Florence Nightingale était-elle connue sous le nom de \"La Dame à la lampe\" ?",
	"response": "Elle inspecterait les patients la nuit"
}, {
	"question": "(T) Qui fut le premier roi d'Italie après son unification en 1861 ?",
	"response": "Victor-Emmanuel II"
}, {
	"question": "(T) Quel titre détenait Pierre de Coubertin, fondateur du Comité International Olympique ?",
	"response": "Baron"
}, {
	"question": "(T) En quelle année a eu lieu le premier championnat de tennis de Wimbledon ?",
	"response": "1877"
}, {
	"question": "(T) Parmi les suivants, lequel est le premier parc national au monde ?",
	"response": "le parc national de Yellowstone"
}, {
	"question": "(T) Dans quel pays le groupe Carlsberg, un brasseur de premier plan, a-t-il été fondé en 1847 ?",
	"response": "Danemark"
}, {
	"question": "(T) Que fait la compétence d'alliance \"Skillful Craftsman\" lorsqu'elle est utilisée ?",
	"response": "Augmente considérablement la vitesse de construction du drapeau d'alliance."
}, {
	"question": "(T) Combien de coffres de récompense sont attribués pour avoir atteint 60 points d'activité quotidiens ?",
	"response": "3"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des structures suivantes est un bâtiment militaire ?",
	"response": "Camp scout"
}, {
	"question": "(T) Quelles sont les dimensions du brouillard dissipé par un élément de la carte du royaume ?",
	"response": "10x10"
}, {
	"question": "(T) Qu'est-ce qui a causé la mort de Périclès ?",
	"response": "Une peste."
}, {
	"question": "(T) Pourquoi les cônes en forme de vent des tornades sont-ils célèbres ?",
	"response": "Filage"
}, {
	"question": "(T) Combien de temps dure l'item Builder Recruitment ?",
	"response": "2 jours"
}, {
	"question": "(T) À partir de quel niveau VIP débloquez-vous définitivement une deuxième file d'attente de bâtiment ?",
	"response": "Niveau 6"
}, {
	"question": "(T) Combien de fois pouvez-vous recevoir de l'aide d'alliance si votre centre d'alliance est au niveau 25 ?",
	"response": "30"
}, {
	"question": "(T) Au cours de quel règne d'empereur le Colisée romain a-t-il été achevé ?",
	"response": "Tite"
}, {
	"question": "(T) Frère aîné de Zeus",
	"response": "Poséidon"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la capacité de troupes ralliées par défaut lorsque votre château est au niveau 25 ?",
	"response": "2 millions"
}, {
	"question": "(T) En combien de khanats ou d'empires séparés l'empire mongol s'était-il fracturé au moment de la mort de Kublai en 1294 ?",
	"response": "4"
}, {
	"question": "(T) Qui a initié la première Marche du Sel ?",
	"response": "Mahatma Ghandi"
}, {
	"question": "(T) Tenue en 1929, combien de temps a duré la première cérémonie des Oscars ?",
	"response": "15 minutes"
}, {
	"question": "(T) Le zeppelin a été inventé par des ingénieurs de quel pays ?",
	"response": "Allemagne"
}, {
	"question": "(T) Lors de son tragique voyage inaugural, quelle était la destination prévue du Titanic ?",
	"response": "New York"
}, {
	"question": "(T) Que faisait Theodorus van Gogh, le frère cadet du célèbre peintre hollandais Vincent Van Gogh, dans la vie ?",
	"response": "Marchand d'art"
}, {
	"question": "(T) En quelle année Einstein a-t-il publié ses quatre Annus Mirabilis (\"Miracle Papers\") ?",
	"response": "1905"
}, {
	"question": "(T) Quels sont les deux océans reliés par le canal de Panama ?",
	"response": "Les océans Pacifique et Atlantique"
}, {
	"question": "(T) Pour quelle maladie Edward Jenner, connu comme le père de l'immunologie, a-t-il développé un vaccin ?",
	"response": "Variole"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants est un bâtiment décoratif ?",
	"response": "Tambour de pierre"
}, {
	"question": "(T) Quel était le surnom de Bélisaire ?",
	"response": "Le dernier des romains"
}, {
	"question": "(T) Combien de points VIP pouvez-vous acheter avec 200 gemmes ?",
	"response": "200"
}, {
	"question": "(T) Qu'est-ce qui a causé la mort de l'éminent homme d'État et stratège militaire Périclès ?",
	"response": "Une peste"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants est le plus susceptible d'avoir directement conduit à l'âge du bronze ?",
	"response": "Le bronze est plus dur et plus durable que les autres métaux disponibles à l'époque"
}, {
	"question": "(T) Quel Pharaon a ordonné la construction des temples d'Abou Simbel ?",
	"response": "Ramsès II"
}, {
	"question": "(T) Lequel des événements suivants ne s'est PAS produit pendant les guerres gréco-perses ?",
	"response": "La bataille d'Azincourt"
}, {
	"question": "(T) Dans quelle écriture le Code d'Hammourabi a-t-il été gravé sur la pierre ?",
	"response": "Cunéiforme"
}, {
	"question": "(T) Selon l'histoire de la louve dans la mythologie romaine, qu'est-il advenu des jumeaux qu'elle a nourris, Romulus et Remus ?",
	"response": "Romulus est devenu le fondateur et le premier roi de Rome"
}, {
	"question": "(T) Dans quelle ville moderne le Shakespeare's Globe Theatre a-t-il été construit ?",
	"response": "Londres"
}, {
	"question": "(T) De combien un objet Enhanced Attack (Advanced) augmentera-t-il votre attaque ?",
	"response": "dix%"
}, {
	"question": "(T) De quoi se cachaient les hommes et les femmes à la périphérie de Florence dans le recueil de romans \"Le Décaméron\" ?",
	"response": "La peste noire"
}, {
	"question": "(T) Quel était le célèbre discours d'Otto von Bismarck concernant en 1862 ?",
	"response": "Sang et fer"
}, {
	"question": "(T) Pourquoi la mer Morte a-t-elle reçu ce nom ?",
	"response": "L'eau hautement salée empêche les plantes et les animaux de prospérer à proximité."
}, {
	"question": "(T) Qui était le seul président américain à avoir servi plus de 2 mandats ?",
	"response": "Franklin D. Roosevelt"
}, {
	"question": "(T) À quoi le mot \"Formua\" dans \"Formula 1 Racing\" fait-il référence ?",
	"response": "Les règles que les voitures participantes doivent suivre"
}, {
	"question": "(T) Quel est le plus ancien festival de cinéma au monde ?",
	"response": "Festival du film de Venise"
}, {
	"question": "(T) Édouard VIII est devenu roi d'Angleterre en janvier 1936. Plus tard dans la même année, en quel mois a-t-il abandonné le trône ?",
	"response": "Décembre"
}, {
	"question": "(T) Qui a initié la première Marche du Sel ?",
	"response": "Mahatma Ghandi"
}, {
	"question": "(T) Qui a été le premier astronaute à entrer dans l'espace ?",
	"response": "Youri Gagarine"
}, {
	"question": "(T) Parmi les personnes suivantes, lesquelles sont nées la même année que le chanteur Luciano Pavarotti ?",
	"response": "Elvis Presley"
}, {
	"question": "(T) Dans quelle ville britannique les Beatles ont-ils été fondés en 1960 ?",
	"response": "Liverpool"
}, {
	"question": "(T) Édouard VIII est devenu roi d'Angleterre en janvier 1936. Plus tard dans la même année, en quel mois a-t-il abandonné le trône ?",
	"response": "Décembre"
}, {
	"question": "(T) Dans quelle écriture le Code d'Hammourabi a-t-il été gravé sur la pierre ?",
	"response": "Cunéiforme"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant a montré son génie militaire lors de la bataille de Tours au VIIIe siècle ?",
	"response": "Charles Martel"
}, {
	"question": "(T) Selon l'histoire de la louve dans la mythologie romaine, qu'est-il advenu des jumeaux qu'elle a nourris, Romulus et Remus ?",
	"response": "Romulus est devenu le fondateur et le premier roi de Rome"
}, {
	"question": "(T) De quoi se cachaient les hommes et les femmes à la périphérie de Florence dans la nouvelle collection \"Le Décaméron\" ?",
	"response": "La peste noire"
}, {
	"question": "(T) Lequel des discours suivants a été prononcé par le Premier ministre prussien Otto von Bismarck en septembre 1862 ?",
	"response": "Sang et fer"
}, {
	"question": "(T) Quelle civilisation accorde un bonus d'attaque de 5 % aux unités de cavalerie ?",
	"response": "Allemagne"
}, {
	"question": "(T) Dans quelle mesure un objet Enhanced Gathering augmentera-t-il votre vitesse de collecte ?",
	"response": "0,5"
}, {
	"question": "(T) Le roman Romance of the Three Kingdoms commence vers la fin de laquelle la dynastie chinoise",
	"response": "Han"
}, {
	"question": "(T) Qui était le fondateur du Edo Bakufu du Japon ?",
	"response": "Tokugawa Ieyasu"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la durée de l'élément Builder Recruitment ?",
	"response": "2 jours"
}, {
	"question": "(T) Dans quelle ville moderne le Shakespeare's Globe Theatre a-t-il été construit ?",
	"response": "Londres"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des histoires suivantes ne fait pas partie du conte de fées de Grimm ?",
	"response": "La petite Sirène"
}, {
	"question": "(T) Qui a été la première femme à remporter un prix Nobel ?",
	"response": "Marie Curie"
}, {
	"question": "(T) Quelle dynastie chinoise Jiang Ziya a-t-il aidé à établir ?",
	"response": "La dynastie Zhou"
}, {
	"question": "(T) Quelles sont les deux villes reliées par le pont Dom Luis au Portugal ?",
	"response": "Porta, Vila Nova de Gaïa"
}, {
	"question": "(T) Quel était le but initial de la Grande Pyramide de Gizeh ?",
	"response": "La tombe du pharaon Khéops"
}, {
	"question": "(T) Et si les buffs suivants pouvaient prendre effet pendant les batailles de Sunset Canyon ?",
	"response": "Buffs de l'équipement"
}, {
	"question": "(T) Quel était le nom royal du dernier empereur de la dynastie Qing de Chine ?",
	"response": "Xuantong"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des œuvres suivantes est basée sur la bataille du col de Roncevaux, menée par Charlemagne et ses chevaliers ?",
	"response": "La chanson de Roland"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la seule comète à courte période connue qui soit régulièrement visible à l'œil nu depuis la Terre ?",
	"response": "La comète de Halley"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie nordique, à qui appartient le marteau Mjolnir ?",
	"response": "Thor"
}, {
	"question": "(T) Quel philosophe a écrit \"Utopie\" ?",
	"response": "Platon"
}, {
	"question": "(T) L'intolérance au lactose est causée par une pénurie de quoi?",
	"response": "Lactase"
}, {
	"question": "(T) Pourquoi la proue et la poupe des chaloupes vikings étaient-elles conçues pour être symétriques ?",
	"response": "Pour inverser rapidement la direction sans faire demi-tour"
}, {
	"question": "(T) En 1998, la 16e Coupe du Monde de la FIFA s'est déroulée dans quel pays ?",
	"response": "France"
}, {
	"question": "(T) Dans quel pays se trouve Catalhoyuk (Çatalhöyük) ?",
	"response": "Turquie"
}, {
	"question": "(T) Dans l'Arche d'Osiris, combien de téléportations la première alliance à occuper un obélisque gagne-t-elle ?",
	"response": "8"
}, {
	"question": "(T) La fête nationale française est le 14 juillet pour coïncider avec quel événement historique ?",
	"response": "Prise de la Bastille"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des ressources suivantes n'est pas une ressource naturelle ?",
	"response": "Vêtements"
}, {
	"question": "(T) Le Throwing Axman est l'unité spéciale de quelle civilisation ?",
	"response": "France"
}, {
	"question": "(T) Le jour de l'Elbe a été la rencontre de quelles deux armées pendant la Seconde Guerre mondiale ?",
	"response": "États-Unis, URSS"
}, {
	"question": "(T) Lequel des textes suivants a été écrit par Mary Shelley ?",
	"response": "Frankenstein"
}, {
	"question": "(T) Qui ont été les premiers alpinistes enregistrés à atteindre le sommet du mont Everest ?",
	"response": "Tenzing Norgay et Edmund Hilary"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la capacité de transport par défaut si votre poste de traite est au niveau 25 ?",
	"response": "5 millions"
}, {
	"question": "(T) Le brocoli est riche en quelle vitamine ?",
	"response": "Vitamine C"
}, {
	"question": "(T) Quelle école de pensée a été fondée par le philosophe chinois Lao Tzu ?",
	"response": "taoïsme"
}, {
	"question": "(T) Sur quel continent le serval a-t-il vécu pour la première fois ?",
	"response": "Afrique"
}, {
	"question": "(T) Qui a prononcé le célèbre discours \"I Have a Dream\" ?",
	"response": "Martin Luther King jr."
}, {
	"question": "(T) Dans RoK, le Throwing Axeman est l'unité spéciale de quelle civilisation",
	"response": "France"
}, {
	"question": "(T) Lequel des textes suivants a été écrit par Mary Shelley ?",
	"response": "Frankenstein"
}, {
	"question": "(T) Emblème national de l'Irlande",
	"response": "Harpe"
}, {
	"question": "(T) A quelle saison les nuits sont-elles relativement courtes et les jours relativement longs ?",
	"response": "Été"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des civilisations suivantes augmente les dégâts des compétences de commandant actif de 5 % ?",
	"response": "Ottomans"
}, {
	"question": "(T) Dans quelle galerie se trouve actuellement la Joconde ?",
	"response": "Le Louvre"
}, {
	"question": "(T) Qui est l'auteur du roman \"No Longer Human\" ?",
	"response": "Osamu Dazaï"
}, {
	"question": "(T) Qui est le « dieu de l'amour » dans la mythologie nordique ?",
	"response": "Freyja"
}, {
	"question": "(T) Le \"rêve américain\" est enraciné dans lequel de ces documents ?",
	"response": "La déclaration d'indépendance"
}, {
	"question": "(T) La \"Marche de l'Indépendance\" est l'hymne national de quel pays ?",
	"response": "Turquie"
}, {
	"question": "(T) De quelle école de peinture Georges Seurat serait-il le représentant ?",
	"response": "Pointillisme"
}, {
	"question": "(T) Dans quel palais anglais la \"Chambre des Étoiles\" a-t-elle siégé ?",
	"response": "Palais de Westminster"
}, {
	"question": "(T) Édouard VIII est devenu roi d'Angleterre en janvier 1936. Plus tard dans la même année, en quel mois a-t-il abandonné le trône ?",
	"response": "Décembre"
}, {
	"question": "(T) Laquelle de ces compétences actives appartient à Charles Martel ?",
	"response": "Bouclier immortel"
}, {
	"question": "(T) En quelle année la première édition du \"Journal d'Anne Frank\" a-t-elle été publiée ?",
	"response": "1947"
}, {
	"question": "(T) Dans quel pays le microscope a-t-il été inventé ?",
	"response": "Les Pays-Bas"
}, {
	"question": "(T) Le dernier livre de Darwin traitait principalement de l'influence de quelle espèce sur le sol ?",
	"response": "Vers de terre"
}, {
	"question": "(T) Combien de médailles d'or olympiques l'Afro-américain Jesse Owens a-t-il remportées en 1936 ?",
	"response": "4"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie nordique, quelle variété d'arbres était l'arbre du monde ?",
	"response": "Cendre"
}, {
	"question": "(T) Le phénomène « El Nino » porte le nom de laquelle de ces fêtes ?",
	"response": "Noël"
}, {
	"question": "(T) \"Tongwancheng\" était la capitale de quel groupe ethnique de la Chine ancienne ?",
	"response": "Les Xiongnu"
}, {
	"question": "(T) Charles Macintosh a fabriqué une toute première version d'un imperméable à partir de quel matériau ?",
	"response": "Caoutchouc"
}, {
	"question": "(T) Une diminution de laquelle des mesures suivantes pourrait indiquer une proximité croissante avec un état de vide ?",
	"response": "Pression de l'air"
}, {
	"question": "(T) Quels sont les deux pays qui constituaient ensemble l'\"Union ibérique\" ?",
	"response": "Portugal et Espagne"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces navigateurs fut le premier Européen à arriver au Brésil ?",
	"response": "Pedro Alvares Cabral"
}, {
	"question": "(T) Quelle ville a vaincu Sparte lors de la « bataille de Leuctra » ?",
	"response": "Thèbes"
}, {
	"question": "(T) A quelle armée appartenait la « Garde varègue » ?",
	"response": "L'armée byzantine"
}, {
	"question": "(T) Lequel des commandants suivants était effectivement le dirigeant de son royaume, mais jamais officiellement le chef de l'État ?",
	"response": "Charles Martel"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces objets ne peut PAS être acheté dans la boutique du marchand mystérieux ?",
	"response": "Passeport"
}, {
	"question": "(T) Combien de temps dure le boost \"Basic Army Expansion\" ?",
	"response": "4h"
}, {
	"question": "(T) Quelle civilisation offre une capacité hospitalière accrue ?",
	"response": "Byzantin."
}, {
	"question": "(T) Lequel d'entre eux n'est PAS considéré comme l'un des \"cinq bons empereurs\" de la dynastie Nerva-Antonine de la Rome antique ?",
	"response": "Commode"
}, {
	"question": "(T) Dans quelle région était situé l'empire de Srivijaya ?",
	"response": "Asie du sud est"
}, {
	"question": "(T) Qui a écrit l'opéra Carmen ?",
	"response": "Georges Bizet"
}, {
	"question": "(T) Le concept de « séparation des pouvoirs » vient de quel ouvrage de Montesquieu ?",
	"response": "L'esprit de la loi"
}, {
	"question": "(T) En quelle année a eu lieu la bataille de Guandu ?",
	"response": "200"
}, {
	"question": "(T) À qui revient l'œuvre orchestrale \"Ouverture 1812\" composée pour commémorer ?",
	"response": "Empire russe"
}, {
	"question": "(T) Dans quel pays se trouvait la Somme, le champ de bataille le plus tristement célèbre de la Première Guerre mondiale ?",
	"response": "France"
}, {
	"question": "(T) Qui était le chef de l'armée occidentale lors de la bataille de Sekigahara, qui a eu lieu pendant la période Sengoku au Japon ?",
	"response": "Ishida Mitsunari"
}, {
	"question": "(T) Dans le Livre de l'Exode, qui conduit le peuple juif vers la Terre Promise ?",
	"response": "Moïse"
}, {
	"question": "(T) Contre qui Boudica a-t-il dirigé les tribus de Grande-Bretagne dans une révolte ?",
	"response": "Le Saint Empire romain germanique"
}, {
	"question": "(T) De quel pays est originaire le célèbre poète Dante Alighieri ?",
	"response": "Italie"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la nationalité de Pierre de Fermat, qui a proposé le dernier théorème de Fermat ?",
	"response": "France"
}, {
	"question": "(T) Combien d'années s'écoule-t-il entre chaque Jeux olympiques d'hiver ?",
	"response": "4"
}, {
	"question": "(T) L'Ours d'or est décerné dans quel festival du film ?",
	"response": "Festival du film de Berlin"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces bâtiments ne fait PAS partie des sept nouvelles merveilles du monde ?",
	"response": "Le Château de Versailles"
}, {
	"question": "(T) Qui a écrit la célèbre série de science-fiction \"Dune\"",
	"response": "Franck Herbert"
}, {
	"question": "(T) Quelle contribution exceptionnelle à la science a valu au biologiste Karl Landsteiner le prix Nobel ?",
	"response": "A la découverte des groupes sanguins humains"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces effets n'est PAS causé par les compétences d'Aethelflaed ?",
	"response": "Soigner les unités légèrement blessées"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'est PAS une couleur au poker ?",
	"response": "Les vents"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie grecque antique, qui était le père d'Hermès ?",
	"response": "Zeus"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des inventions suivantes n'a pas vu le jour pendant la première révolution industrielle ?",
	"response": "Téléphone"
}, {
	"question": "(T) Qui a fondé « l'Armada espagnole » ?",
	"response": "Philippe II"
}, {
	"question": "(T) Quel est l'ingrédient principal du sel ?",
	"response": "Chlorure de sodium"
}, {
	"question": "(T) Qui était le professeur de Platon ?",
	"response": "Socrate"
}, {
	"question": "(T) L'alphabet grec est issu de quel autre système d'écriture ?",
	"response": "phénicien"
}, {
	"question": "(T) Quelle compétence active de commandant peut infliger le silence",
	"response": "Hermann"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des descriptions suivantes est la description correcte de la stratosphère ?",
	"response": "Il fait chaud dessus et froid dessous"
}, {
	"question": "(T) Quel outil utile le célèbre charpentier Lu Ban a-t-il inventé ?",
	"response": "La scie"
}, {
	"question": "(T) Les pandas ont 5 orteils griffus ainsi qu'un sixième doigt. A quoi servent les pandas avec leur sixième chiffre ?",
	"response": "Pour tenir le bambou en mangeant."
}, {
	"question": "(T) Quelle est la capitale de la République du Chili ?",
	"response": "Santiago"
}, {
	"question": "(T) Lesquels des personnages ci-dessous n'étaient pas des chevaliers de la table ronde du roi Arthur ?",
	"response": "Merlin"
}, {
	"question": "(T) Laquelle de celles-ci n'est pas une ancienne civilisation des Amériques ?",
	"response": "Les Sumériens"
}, {
	"question": "(T) Combien de temps a duré la guerre de Cent Ans ?",
	"response": "116 ans"
}, {
	"question": "(T) Quel artiste a peint la célèbre \"Fille à la perle\" ?",
	"response": "Jean Vermeer"
}, {
	"question": "(T) De quel pays est originaire Zarathoustra, du poème symphonique \"Ainsi parlait Zarathoustra\" ?",
	"response": "Perse"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des œuvres suivantes a été écrite par le dramaturge français Pierre Corneille ?",
	"response": "Le Cid"
}, {
	"question": "(T) Dans la mythologie grecque antique, qui était l'épouse d'Hadès, le roi des enfers ?",
	"response": "Perséphone"
}, {
	"question": "(T) En ROK, le Hwarang est l'unité spéciale de quelle civilisation ?",
	"response": "Corée"
}, {
	"question": "(T) Le dicton \"L'empire sur lequel le soleil ne se couche jamais\" était à l'origine utilisé en référence à l'empire de quel pays ?",
	"response": "Espagne"
}, {
	"question": "(T) Qu'est-ce que la technologie « Maçonnerie » peut vous aider à améliorer ?",
	"response": "La vitesse de construction des bâtiments de votre ville"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants est un bâtiment militaire ?",
	"response": "Camp scout"
}, {
	"question": "(T) Qui a écrit le livre bien connu « Sapiens : une brève histoire de l'humanité » ?",
	"response": "Yuval Noé Harari"
}, {
	"question": "(T) D'où vient la musique reggae ?",
	"response": "Jamaïque"
}, {
	"question": "(T) La civilisation phénicienne est née dans quelle partie du monde ?",
	"response": "La Méditerranée orientale"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces commandants obtient la capacité de convertir certaines unités tuées en unités grièvement blessées lors de l'attaque d'une ville ?",
	"response": "Charlemagne"
}, {
	"question": "(T) D'après quel animal le \"Tigre\" est-il nommé en grec ancien ?",
	"response": "Tigre"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces pays n'a PAS participé à la Guerre de Sept Ans du Nord (1563-1570) ?",
	"response": "Le Royaume-Uni"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la plus petite espèce de serpent connue ?",
	"response": "Serpent filaire de la Barbade"
}, {
	"question": "(T) Qui a fondé le « sultanat de Malacca » ?",
	"response": "Parameswara"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant est connu sous le nom de \"The Immortal Hammer\" ?",
	"response": "Charles Martel"
}, {
	"question": "(T) Où la bataille finale entre le roi Arthur et Mordred a-t-elle eu lieu selon la légende arthurienne ?",
	"response": "Camlann"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant est surnommé « Bow of Revolution » ?",
	"response": "Yi Seong Gye"
}, {
	"question": "(T) Combien de troupes les gouverneurs peuvent-ils envoyer avec un hôtel de ville de niveau 17 ou supérieur ?",
	"response": "4"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces officiers d'alliance accorde un boost de vitesse de recherche ?",
	"response": "Conseiller"
}, {
	"question": "(T) Combien de lettres sont utilisées dans la version actuelle de l'anglais ?",
	"response": "26"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des civilisations suivantes ne peut pas améliorer sa cavalerie ?",
	"response": "Les Ottomans"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces objets ne peut PAS être obtenu en battant des barbares ?",
	"response": "Points VIP"
}, {
	"question": "(T) En quelle année l'Union soviétique a-t-elle été créée ?",
	"response": "1922"
}, {
	"question": "(T) Qui a dirigé le royaume des vandales et des alains dans la guerre vandalique ?",
	"response": "Bélisaire"
}, {
	"question": "(T) Qui est sorti vainqueur de la « bataille de Hastings » ?",
	"response": "William le Conquérant"
}, {
	"question": "(T) Laquelle de ces fleurs est la fleur nationale de l'Inde ?",
	"response": "Lotus"
}, {
	"question": "(T) Le \"Dragonfly Cutter\" était l'arme de choix de quel guerrier légendaire ?",
	"response": "Honda Tadakatsu"
}, {
	"question": "(T) Qui est le patron et protecteur d'Athènes dans la mythologie grecque antique ?",
	"response": "Athéna"
}, {
	"question": "(T) A qui « appartient » l'île de Pâques ?",
	"response": "Chili"
}, {
	"question": "(T) Lequel des pays suivants N'EST PAS un \"pays bas\" d'Europe ?",
	"response": "Les Royaumes-Uni"
}, {
	"question": "(T) Qui est la mère de Cupidon, le dieu de l'amour au visage de bébé dans la mythologie romaine ?",
	"response": "Vénus"
}, {
	"question": "(T) Où est né Pablo Picasso ?",
	"response": "Ibérie"
}, {
	"question": "(T) Quand les vélos ont-ils été introduits en Europe ?",
	"response": "Le 19ème siècle"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant est réputé avoir dit « Je suis venu, j'ai vu, j'ai vaincu » ?",
	"response": "Jules César"
}, {
	"question": "(T) Quelle unité tire un fort avantage de la compétence du maître stratège de Sun Tzu ?",
	"response": "Infanterie"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces commandants obtient la capacité de convertir certaines unités tuées ?",
	"response": "Charlemagne"
}, {
	"question": "(T) Qui a vaincu le Sphinx selon la légende grecque ?",
	"response": "Œdipe"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces officiers d'alliance accorde un boost de vitesse de recherche ?",
	"response": "Conseiller"
}, {
	"question": "(T) Qui a écrit « Humain, trop humain » ?",
	"response": "Nietzsche"
}, {
	"question": "(T) En République de Corée, la cataphracte est l'unité spéciale de quelle civilisation ?",
	"response": "Byzance"
}, {
	"question": "(T) Où Napoléon Bonaparte a-t-il été exilé après sa défaite à Waterloo ?",
	"response": "Sainte-Hélène"
}, {
	"question": "(T) Quel demi-dieu capture Cerbère, le \"chien à trois têtes d'Hadès\", selon la mythologie grecque ?",
	"response": "Hercule"
}, {
	"question": "(T) Dans quel État se trouve la Walt Disney Company ?",
	"response": "Californie"
}, {
	"question": "(T) Comment s'appelle le détroit turc qui sépare l'Europe de l'Asie ?",
	"response": "Le Bosphore"
}, {
	"question": "(T) Quel est l'élément le plus abondant de la croûte terrestre ?",
	"response": "Oxygène"
}, {
	"question": "(T) Qui a écrit « Le Symposium » ?",
	"response": "Platon"
}, {
	"question": "(T) Le chef militaire Charles Martel n'était PAS connu pour lequel des éléments suivants ?",
	"response": "Unités de cavalerie de tête"
}, {
	"question": "(T) De combien de points d'activité quotidiens avez-vous besoin dans les \"Parchemins de Lucerne\" pour réclamer la récompense d'indice du cadeau quotidien ?",
	"response": "50"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'est PAS l'une des compétences de Matilda of Flanders ?",
	"response": "Sang celtique"
}, {
	"question": "(T) Qui est le « dieu de la guerre » dans la mythologie grecque antique ?",
	"response": "Arès"
}, {
	"question": "(T) Quel est le plus gros animal de la planète ?",
	"response": "Baleine bleue"
}, {
	"question": "(T) Quand a eu lieu la Guerre de Succession d'Autriche ?",
	"response": "1740 – 1748"
}, {
	"question": "(T) Qui est le « dieu de la mort » dans la mythologie grecque antique ?",
	"response": "Thanatos"
}, {
	"question": "(T) Le Panthéon a été le lieu de sépulture de nombreux artistes importants depuis la Renaissance. Parmi les artistes suivants, lesquels y ont été enterrés ?",
	"response": "Raphaël"
}, {
	"question": "(T) Dans quel pays les nouilles instantanées ont-elles été inventées ?",
	"response": "Japon"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la tranchée connue la plus profonde au monde ?",
	"response": "La tranchée Mariana"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la plus longue chaîne de montagnes continentale sur terre ?",
	"response": "Les Andes"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des technologies suivantes précède \"l'équitation\" ?",
	"response": "Discipline militaire"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant militaire était connu sous le nom de « Libérateur de Teutoburg » ?",
	"response": "Hermann"
}, {
	"question": "(T) Quelle est la mesure d'une année-lumière ?",
	"response": "Distance"
}, {
	"question": "(T) Le colosse de Rhodes représente quel dieu du soleil ?",
	"response": "Hélios"
}, {
	"question": "(T) Quel compositeur a écrit l'opéra \"L'anneau du Nibelung\" ?",
	"response": "wagner"
}, {
	"question": "(T) Quel était le but initial de la Grande Pyramide de Gizeh ?",
	"response": "La tombe du pharaon Khéops"
}, {
	"question": "(T) Quel est le surnom de Jules César ?",
	"response": "Le roi sans couronne"
}, {
	"question": "(T) Qui a conçu le « canon ottoman » ?",
	"response": "Urbain"
}, {
	"question": "(T) Quel pays combattait l'Angleterre lors de la bataille d'Azincourt ?",
	"response": "France"
}, {
	"question": "(T) Qu'est-ce que Che Guevara a étudié à l'université?",
	"response": "Médecine"
}, {
	"question": "(T) Qui est responsable de l'introduction de vaillants guerriers dans le Valhalla à leur mort dans la mythologie nordique ?",
	"response": "Walkyrie"
}, {
	"question": "(T) Qui a écrit le livre bien connu « Une brève histoire du temps » ?",
	"response": "Stephen Hawking"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces prix Nobel a été décerné à Marie Curie en 1903 ?",
	"response": "Le prix Nobel de physique"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces pays N'EST PAS membre fondateur de l'OTAN (en 1949) ?",
	"response": "Turquie"
}, {
	"question": "(T) Laquelle de ces œuvres de la littérature monogatari japonaise décrit la légende de « Kaguya-hime » ?",
	"response": "L'histoire du coupeur de bambou"
}, {
	"question": "(T) Laquelle des compétences suivantes ne fait PAS partie des compétences de Baybar ?",
	"response": "Force tonitruante"
}, {
	"question": "(T) La \"Journée des Tuiles\" est considérée par certains historiens comme marquant le début de la Révolution française. Dans quelle ville a-t-il eu lieu ?",
	"response": "Grenoble"
}, {
	"question": "(T) Quel avantage la recherche en « mathématiques » à l'Académie offre-t-elle ?",
	"response": "Vitesse de recherche accrue"
}, {
	"question": "(T) Qui était le premier consul de la République romaine ?",
	"response": "Lucius Junius Brutus"
}, {
	"question": "(T) Quel continent a été le berceau de la civilisation maya ?",
	"response": "Les Amériques"
}, {
	"question": "(T) Qui a dirigé le royaume de Prusse pendant la guerre de Sept Ans ?",
	"response": "Frédéric II"
}, {
	"question": "(T) Quel musicien a composé « Les Noces de Figaro » ?",
	"response": "Mozart"
}, {
	"question": "(T) Les hiéroglyphes faisaient partie du système d'écriture formel de quel pays ?",
	"response": "L'Egypte ancienne"
}, {
	"question": "(T) Laquelle de ces compétences est l'une des \"compétences actives\" de Minamoto no Yoshitune ?",
	"response": "Kyohachiryu"
}, {
	"question": "(T) Quel commandant est généralement considéré comme ayant illustré l'idéal de « l'esprit Bushido » ?",
	"response": "Kusunoki Masashige"
}, {
	"question": "(T) Quel ancien tombeau de pharaon égyptien l'archéologue britannique Howard Carter a-t-il découvert en 1992 ?",
	"response": "Toutankhamon"
}, {
	"question": "(T) À quelle fréquence la Coupe du monde de football a-t-elle lieu ?",
	"response": "Tous les 4 ans"
}, {
	"question": "(T) La reine Guenièvre est tombée amoureuse de quel chevalier de la table ronde selon la légende arthurienne ?",
	"response": "Lancelot"
}, {
	"question": "(T) Les épines de cactus sont en fait une forme modifiée de quelle autre partie de la plante ?",
	"response": "Feuilles"
}, {
	"question": "(T) Les équipements avec des bonus de talent spéciaux verront leurs attributs améliorés de quel pourcentage lorsqu'ils seront équipés pour un commandant avec le talent correspondant ?",
	"response": "0,3"
}, {
	"question": "(T) Lequel de ces artistes n'était PAS un peintre de la Baraque ?",
	"response": "Vincent Van Gogh"
}, {
	"question": "(T) Les coffres de réussite à 1 000 points comprennent :",
	"response": "Sculpture de commandant épique"
}, {
	"question": "(T) « Machu Picchu » est une relique remarquable de quelle civilisation ?",
	"response": "Les Incas"
}, {
	"question": "(T) Quel artiste est enterré au Panthéon ?",
	"response": "Raphaël"
}, {
	"question": "(T) Qui tue Odin, le roi des dieux, lors du Ragnarok dans la mythologie nordique ?",
	"response": "Fenrir"
}, {
	"question": "(T) Combien d'objets de même qualité dois-je équiper pour terminer \"Prêt pour la bataille\" ?",
	"response": "6"
}, {
	"question": "(T) Dans la page Commander View, quel buff les commandants agissant en tant que \"Bloodfist Guard\" obtiennent-ils ?",
	"response": "1% Santé des troupes"
}, {
	"question": "(T) Dans quel pays la « bataille de Marengo » a-t-elle eu lieu ?",
	"response": "Italie"
}, {
	"question": "(T) Quel empereur a été nommé le \"Khan du Ciel\" par divers nomades turcs pendant les dynasties Sui et Tang ?",
	"response": "Empereur Taizong des Tang"
}, {
	"question": "(T) La « bataille de Las Na﻿vas de Tolosa » a été un tournant majeur dans quel conflit ?",
	"response": "La Reconquête"
}, {
	"question": "(T) Qui a fondé le premier empire perse ?",
	"response": "Cyrus le Grand"
}, {
	"question": "(T) À quelle époque de l'histoire chinoise la « bataille de la rivière Fei » a-t-elle eu lieu où un petit nombre de soldats ont conquis une force largement supérieure ?",
	"response": "La dynastie des Jin de l'Est"
}, {
	"question": "(T) Quelle race de créatures, mythiques ou non, vivait sur Asgard selon le mythe nordique ?",
	"response": "Ases"
}, {
	"question": "(T) La crise du détroit turc divise l'Europe et l'Asie",
	"response": "Bosphore"
}, {
	"question": "(T) Qui a fondé le shogunat de Kamakura ?",
	"response": "Minamoto no Yoritomo"
}, {
	"question": "(T) Lequel des éléments suivants n'est pas l'un des destins de la mythologie nordique ?",
	"response": "Karma"
}, {
	"question": "(T) L'épopée \"Poème d'El Cid\" est originaire de quel pays ?",
	"response": "Espagne"
}, {
	"question": "(T) Le commandant légendaire de la dynastie Joseon, Yi Sun-sin, a sacrifié sa vie dans quelle célèbre bataille ?",
	"response": "Bataille de Noryang"
}, {
	"question": "(T) Laquelle de ces descriptions est une description incorrecte de la « bataille de Poitiers » ?",
	"response": "La campagne a eu lieu pendant la Première Guerre mondiale"
}, {
	"question": "(T) Laquelle de ces descriptions est une description incorrecte de la \"Mare Imbrium\" sur la lune ?",
	"response": "Il contient une certaine quantité d'eau sédimentaire"
}, {
	"question": "(T) Qui est le premier Italien à recevoir le « Pritzker Architecture Prize » ?",
	"response": "Aldo Rossi"
}, {
	"question": "(T) Comment s'appelle le détroit turc qui sépare l'Europe de l'Asie ?",
	"response": "Le détroit de Gibraltar"
}, {
	"question": "(T) Qui a fondé le \"Sultanat de Malacca\" ?",
	"response": "Parameswara"
}, {
	"question": "Quel commandant s'appelle The Potion of Death ?",
	"response": "Sarka"
}, {
	"question": "Avec quel matériau les Égyptiens fabriquaient-ils du papier ?",
	"response": "Papyrus"
}, {
	"question": "Quel commandant est connu sous le nom de Dame de Mercie ?",
	"response": "Ethelfleda"
}, {
	"question": "Asoka le Grand a régné sur quel ancien royaume indien ?",
	"response": "Maurya"
}, {
	"question": "Qui était le dernier empereur romain germanique ?",
	"response": "François II"
}, {
	"question": "Qui est le roi du royaume ?",
	"response": "Le chef de l'alliance qui a conquis le temple perdu"
}, {
	"question": "Quel est le surnom de la championne Keira ?",
	"response": "le caméléon rouge"
}, {
	"question": "Les humanistes du Nord comme Erasmus étaient surtout connus pour quoi?",
	"response": "religions"
}, {
	"question": "A quoi servent les Livres de l'Alliance ?",
	"response": "mise à niveau du château"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants n'est PAS une capacité de Mathilde de Flandre ?",
	"response": "Sang celtique"
}, {
	"question": "Quel est le niveau maximum qu'une mairie peut atteindre en République de Corée ?",
	"response": "25"
}, {
	"question": "Quel explorateur portugais a navigué du cap de Bonne-Espérance jusqu'en Inde ?",
	"response": "Basque de Gama"
}, {
	"question": "En quelle année le Code Napoléon a-t-il été créé ?",
	"response": "1804"
}, {
	"question": "Dans l'Arche d'Osiris, combien de téléportations la première alliance à occuper un obélisque gagne-t-elle ?",
	"response": "8"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivants excelle dans la collecte de ressources ?",
	"response": "Cléopâtre VII"
}, {
	"question": "Quel commandant est surnommé le Gardien de Carthage ?",
	"response": "Hannibal Barça"
}, {
	"question": "Quel attribut des troupes augmente la technologie d'alliance \"Territory Guardian\" lors des combats sur le territoire de l'alliance ?",
	"response": "Attaque"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants est un bâtiment militaire ?",
	"response": "le camp de scoutisme"
}, {
	"question": "Qui commandait la New Model Army, créée par le Parlement pendant la guerre civile anglaise ?",
	"response": "Olivier Cromwell"
}, {
	"question": "Quelle unité forte contre l'infanterie ?",
	"response": "Gardien de but"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants n'est PAS une capacité de roi ?",
	"response": "Soulagement"
}, {
	"question": "Laquelle des technologies suivantes est antérieure à \"l'équitation\" ?",
	"response": "discipline militaire"
}, {
	"question": "Qu'est-ce qui distingue Commander Lanzarote ?",
	"response": "Unités de cavalerie de tête"
}, {
	"question": "Raphaël est connu pour laquelle des créations suivantes ?",
	"response": "l'école d'athènes"
}, {
	"question": "Qui était l'empereur du Premier Empire français ?",
	"response": "Napoléon Bonaparte"
}, {
	"question": "Dans Ark of Osiris, quelle accélération peut être utilisée ?",
	"response": "accélérer la guérison"
}, {
	"question": "À partir de quel niveau VIP une deuxième rangée de bâtiments est-elle définitivement déverrouillée ?",
	"response": "niveau 6"
}, {
	"question": "Qu'est-ce que la technologie « maçonnerie » peut vous aider ?",
	"response": "Aide à accélérer la construction de bâtiments dans votre ville"
}, {
	"question": "Lequel des objets suivants ne peut PAS être acheté à la boutique du marchand mystérieux ?",
	"response": "page de passeport"
}, {
	"question": "Avec qui Minamoto no Yoshitsune a-t-il levé une armée pour combattre Taira no Kiyomori ?",
	"response": "Minamoto no Yoritomo"
}, {
	"question": "Quel était le vrai nom du dernier empereur de la dynastie Qing de Chine ?",
	"response": "xuantong"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivants est un expert dans la direction d'archers ?",
	"response": "Yi Seong-gye"
}, {
	"question": "Lequel des succès suivants doit être accompli pour obtenir le succès \"Flocon de neige spécial\" ?",
	"response": "attaque à longue distance"
}, {
	"question": "Dans quelle mesure l'objet Collecte améliorée augmentera-t-il votre vitesse de collecte ?",
	"response": "cinquante%"
}, {
	"question": "Quel commandant est surnommé le père de la conquête ?",
	"response": "Baïbars"
}, {
	"question": "Quel commandant a participé à la bataille des falaises rouges ?",
	"response": "cao cao"
}, {
	"question": "Laquelle des actions suivantes ne donne PAS d'EXP aux commandants ?",
	"response": "capacité de renforcement"
}, {
	"question": "Sur la page d'affichage du commandant, quel buff les commandants agissant en tant qu'éclaireurs reçoivent-ils ?",
	"response": "Attaque"
}, {
	"question": "En quoi Yi Seong-Gye est-il expert ?",
	"response": "Garnison"
}, {
	"question": "Quel type de lieu saint accorde des bonus d'attaque aux troupes ?",
	"response": "Autel de la Flamme"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivants se démarque dans la cavalerie ?",
	"response": "Minamoto no Yoshitsune"
}, {
	"question": "Quel commandant est surnommé le Barbarian Roarer ?",
	"response": "Lohar"
}, {
	"question": "Qui a écrit l'art de la guerre ?",
	"response": "Sun Tzu"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivants est idéal pour diriger des troupes CONTRE des ennemis de cavalerie ?",
	"response": "Sun Tzu"
}, {
	"question": "Laquelle des actions suivantes n'augmente PAS la limite de membres de l'alliance ?",
	"response": "nommer des officiers"
}, {
	"question": "Quel commandant était connu sous le nom de Celtic Rose ?",
	"response": "boudica"
}, {
	"question": "Quel type d'unité est fort contre l'infanterie ?",
	"response": "les archers"
}, {
	"question": "Quelle ancienne cité-État grecque était célèbre pour sa bravoure et son entraînement militaire brutal ?",
	"response": "Sparte"
}, {
	"question": "Lequel des objets suivants N'EST PAS obtenu en battant des barbares ?",
	"response": "Points VIP"
}, {
	"question": "Quelle école de pensée le philosophe chinois Lao Tseu a-t-il trouvée ?",
	"response": "taoïsme"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants n'est pas la capacité passive de Pelayo ?",
	"response": "Charger"
}, {
	"question": "Ashoka le Grand était le roi de quel ancien royaume indien ?",
	"response": "Maurya"
}, {
	"question": "En quoi le commandant Hermann est-il doué ?",
	"response": "Dans les principales unités de tir à l'arc"
}, {
	"question": "Laquelle des activités suivantes rapporte des points d'activité quotidienne ?",
	"response": "Vaincre les troupes barbares sur la carte"
}, {
	"question": "Quelle amélioration peut être obtenue en occupant un Sanctuaire du Courage ?",
	"response": "Augmentation de l'EXP gagnée par les commandants"
}, {
	"question": "Quelle technologie précède les pavés ?",
	"response": "flèches de frappe"
}, {
	"question": "Quel commandant était jumelé avec le Minamoto ?",
	"response": "Tomoe Gozen"
}, {
	"question": "Qui était connu comme le \"Napoléon du Crime\" dans certaines des histoires de Sherlock Holmes ?",
	"response": "Professeur Moriarty"
}, {
	"question": "Quel commandant excelle dans la direction de l'infanterie ?",
	"response": "Richard I"
}, {
	"question": "Quel type de lieu saint accorde des bonus d'attaque aux troupes ?",
	"response": "Autel de la Flamme"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivants se démarque parmi les archers de tête ?",
	"response": "Yi Seong-gye"
}, {
	"question": "Quelle technologie est antérieure à la cavalerie lourde ?",
	"response": "armure à l'échelle"
}, {
	"question": "À qui l'Inde a-t-elle donné le titre de mahatma ?",
	"response": "gandhi"
}, {
	"question": "Sur Rok, à quelle civilisation appartient l'unité spéciale Axe Thrower ?",
	"response": "La France"
}, {
	"question": "Qui a institué le calendrier julien ?",
	"response": "Jules César"
}, {
	"question": "Sur la page d'affichage du commandant, quel buff les commandants agissant en tant qu'\"éclaireur\" reçoivent-ils ?",
	"response": "A : Vitesse de collecte Aucune des réponses n'est correcte"
}, {
	"question": "Qui était la dernière femme pharaon de la dynastie Ptomely ?",
	"response": "Cléopâtre"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants n'est PAS l'une des capacités d'Hermann ?",
	"response": "Irrésistible"
}, {
	"question": "Pendant la guerre de Troie, quel guerrier grec a tué Hector ?",
	"response": "Achille"
}, {
	"question": "Qui est le commandant considéré comme un ennemi de Rome depuis l'enfance ?",
	"response": "Hannibal Barça"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants n'est PAS l'une des capacités de Lohar ?",
	"response": "Annihilation totale"
}, {
	"question": "Quel commandant est surnommé le Barbarian Roarer ?",
	"response": "Lohar"
}, {
	"question": "Quel commandant est surnommé le père de la conquête ?",
	"response": "Baïbars"
}, {
	"question": "Quel est le surnom de Jules César ?",
	"response": "un roi sans couronne"
}, {
	"question": "Quel empereur romain a été baptisé Auguste après avoir mis fin à une guerre civile ?",
	"response": "Gaïus Octave"
}, {
	"question": "Qui a fondé le royaume des Asturies ?",
	"response": "Pelayo"
}, {
	"question": "Qui possédait tout dans les anciens royaumes égyptiens ?",
	"response": "pharaon"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants ne donne pas d'EXP aux commandants ?",
	"response": "Attaquer d'autres joueurs"
}, {
	"question": "Lorsque la mairie d'un gouverneur atteint le niveau 25, combien de fermes peut-il construire ?",
	"response": "4"
}, {
	"question": "En quoi le commandant Keira excelle-t-il ?",
	"response": "Unités de tir à l'arc en tête"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants est une phase du gouverneur le plus puissant ?",
	"response": "Élimination des ennemis"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivants est idéal pour diriger des troupes CONTRE l'infanterie ennemie ?",
	"response": "Hermann"
}, {
	"question": "Outre Platon et Aristote, qui était l'autre grand philosophe de la Grèce antique ?",
	"response": "Socrate"
}, {
	"question": "Qu'est-ce qui augmente le titre du royaume \"Reine\" ?",
	"response": "Vitesse de collecte"
}, {
	"question": "Qui était le dernier souverain de la dynastie ptolémaïque d'Égypte ?",
	"response": "Cléopâtre VII"
}, {
	"question": "Dans l'Arche d'Osiris, où faut-il emmener l'arche ?",
	"response": "Vers un bâtiment non ennemi"
}, {
	"question": "A quoi servent les flèches de résistance ?",
	"response": "Pour améliorer la tour de guet"
}, {
	"question": "Laquelle des civilisations suivantes accorde un bonus d'attaque de 5 % aux unités de cavalerie ?",
	"response": "Allemagne"
}, {
	"question": "Dans la mythologie nordique, qui maniait l'arme Gungnir ?",
	"response": "Odin"
}, {
	"question": "Quelle unité bénéficie le plus de la capacité \"Prime Strategist\" de Sun Tzu ?",
	"response": "Infanterie"
}, {
	"question": "Combien d'explorateurs peuvent être dans le camp d'exploration en même temps ?",
	"response": "3"
}, {
	"question": "Lequel des officiers d'alliance suivants peut accorder un boost de vitesse de recherche ?",
	"response": "Conseiller"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivants obtient la capacité de convertir certaines unités éliminées ?",
	"response": "Charlemagne"
}, {
	"question": "Lequel de ces éléments est utilisé pour rassembler les troupes de l'alliance ?",
	"response": "Château"
}, {
	"question": "Laquelle des descriptions de titre de royaume suivantes est incorrecte ?",
	"response": "L'attaque des troupes des ducs augmente"
}, {
	"question": "Dans quel conflit la bataille de Las Navas de Tolosa a-t-elle été la clé ?",
	"response": "La reconquête"
}, {
	"question": "Combien de points VIP peut-on acheter avec 200 gemmes ?",
	"response": "200"
}, {
	"question": "Quel est le bonus de santé des troupes que vous pouvez obtenir d'un hôpital entièrement amélioré ?",
	"response": "1%"
}, {
	"question": "Pendant la deuxième guerre punique, dans quelle bataille Hannibal a-t-il vaincu une armée romaine, bien qu'il soit largement en infériorité numérique ?",
	"response": "La bataille de Cannes"
}, {
	"question": "Lequel des articles suivants ne se trouve PAS dans la boutique de l'alliance ?",
	"response": "clé d'or"
}, {
	"question": "Qui est considéré comme le père des Jeux Olympiques modernes ?",
	"response": "Pierre de Coubertin"
}, {
	"question": "D'abord créé dans la Grèce antique, à quelle profession s'applique le serment d'Hippocrate ?",
	"response": "médecins"
}, {
	"question": "Qu'est-ce qui distingue le commandant Aníbal Barca?",
	"response": "attaquer des villes"
}, {
	"question": "En quoi le commandant Baibars est-il doué ?",
	"response": "Unités de cavalerie de tête"
}, {
	"question": "Laquelle des réalisations suivantes doit être accomplie pour gagner le logo \"Special Snowflake\" ?",
	"response": "attaque à longue distance"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants n'est PAS une capacité de roi ?",
	"response": "Soulagement"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivants est un expert en matière de commandement d'infanterie ?",
	"response": "Richard I"
}, {
	"question": "Laquelle des descriptions suivantes est une description incorrecte de la Mare Imbrium de la Lune ?",
	"response": "Contient une certaine quantité d'eau sédimentaire"
}, {
	"question": "Lequel des énoncés suivants décrit un monothéiste ?",
	"response": "Quelqu'un qui combat 1 dieu"
}, {
	"question": "Dans l'histoire russe, quel surnom a été donné au premier tsar à cause de sa tyrannie ?",
	"response": "Ivan le Terrible"
}, {
	"question": "Lequel des 12 animaux du zodiaque chinois vient en premier ?",
	"response": "Rat"
}, {
	"question": "Quel commandant est connu comme le seigneur de guerre de Kamakura ?",
	"response": "Minamoto no Yoshitsune"
}, {
	"question": "Quel type d'écriture a été utilisé pour graver le Code Hummurabi dans la pierre ?",
	"response": "écriture cunéiforme"
}, {
	"question": "Qui a reçu le titre de « Mahatma » en Inde ?",
	"response": "Mohandas Karamchand Gandhi"
}, {
	"question": "Quel commandant est connu comme le conquérant du chaos ?",
	"response": "cao cao"
}, {
	"question": "Quel commandant a montré son génie militaire à la bataille de Poitiers au XNUMXème siècle après JC ?",
	"response": "Carlos Martell"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants est un bâtiment économique ?",
	"response": "Le centre de l'alliance"
}, {
	"question": "Combien de troupes peut-on envoyer avec une mairie de niveau 17 ou plus ?",
	"response": "4"
}, {
	"question": "Quel était le point de ralliement de la première croisade ?",
	"response": "Constantinople"
}, {
	"question": "En quelle année Richard Cœur de Lion et Saladin ont-ils signé une trêve ?",
	"response": "1192"
}, {
	"question": "Qui était le roi de Grande-Bretagne lorsque le Pays de Galles a officiellement rejoint le royaume ?",
	"response": "Henri VIII"
}, {
	"question": "En plus du \"Nombre de scouts\" et de la \"Puissance\", lesquels des paramètres suivants du camp de scoutisme peuvent être améliorés ?",
	"response": "Vitesse de marche du Scout et plage de balayage"
}, {
	"question": "Comment obtenir des crédits technologiques pour l'Alliance ?",
	"response": "En faisant un don à l'Alliance"
}, {
	"question": "Sans utiliser de buffs, combien de points d'action un gouverneur peut-il avoir ?",
	"response": "1,000 XNUMX"
}, {
	"question": "Quelle civilisation a été la première à avoir des toilettes publiques ?",
	"response": "Rome antique"
}, {
	"question": "Quel commandant est connu sous le nom de Barbarossa ?",
	"response": "Frédéric Ier"
}, {
	"question": "Combien y a-t-il de commandants d'élite dans le jeu ?",
	"response": "5"
}, {
	"question": "Quel commandant est surnommé le rugissement barbare ?",
	"response": "Lohar"
}, {
	"question": "Quelle technologie précède l'épéiste ?",
	"response": "travail du fer"
}, {
	"question": "Quel empereur romain a été nommé Auguste après avoir mis fin à une guerre civile ?",
	"response": "Gaïus Octave"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivants excelle dans l'attaque des villes ennemies ?",
	"response": "Cesser"
}, {
	"question": "Selon l'histoire de Luperca dans la mythologie romaine, qu'est-il arrivé aux jumeaux qu'elle a allaités, Romulus et Remus ?",
	"response": "Romulus est devenu le fondateur et le premier roi de Rome"
}, {
	"question": "Où dans le monde la civilisation phénicienne est-elle née ?",
	"response": "la méditerranée orientale"
}, {
	"question": "A la Renaissance, pourquoi Florence était-elle importante ?",
	"response": "berceau de la renaissance"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants ne peut pas être trouvé dans un coffre d'argent à la taverne ?",
	"response": "lev. 3 Tome de la connaissance"
}, {
	"question": "Quelle technologie précède les pavés ?",
	"response": "flèches de frappe"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivants a fait partie de la guerre de Cent Ans ?",
	"response": "Jeanne d'Arc"
}, {
	"question": "Sur la page COMMANDER'S VIEW, quel buff les commandants qui agissent en tant que \"Iron Guard\" reçoivent-ils ?",
	"response": "Santé des troupes +1 %"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivants est idéal pour diriger des troupes CONTRE des archers ennemis ?",
	"response": "cao cao"
}, {
	"question": "Avec qui Minamoto no Yoshitsune a-t-il réuni une armée pour combattre Taira no Kiyomori ?",
	"response": "Minamoto no Yoritomo"
}, {
	"question": "Lequel des éléments suivants n'est PAS une capacité du Cid ?",
	"response": "Chevaleresque"
}, {
	"question": "Avant de diriger la plus grande rébellion d'esclaves de la Rome antique, qu'était Spartacus ?",
	"response": "Gladiateur"
}, {
	"question": "Quel type d'unité est fort contre les archers ?",
	"response": "Chevalerie"
}, {
	"question": "Quel aéroport civil est le plus haut au-dessus du niveau de la mer ?",
	"response": "Aéroport Daocheng Yading"
}, {
	"question": "Quel célèbre samouraï japonais s'appelait \"Ushiwakamaru\" quand il était petit ?",
	"response": "Minamoto no Yoshitsune"
}, {
	"question": "Quelle dynastie de la chine ancienne est représentée dans \"la fête de qingming\" au bord de la rivière",
	"response": "Song"
}, {
	"question": "Quelle est la plus haute montagne d'afrique",
	"response": "le Kilimandjaro"
}, {
	"question": "Quel est le minéral le plus souple actuellement connu de l'homme",
	"response": "Talc"
}, {
	"question": "Quelle est la capacité de transport par défaut si votre comptoir est de niveau 25",
	"response": "5 millions"
}, {
	"question": "Quelle est la cause principale du mal aigu des montagnes",
	"response": "Une exposition rapide à de faibles quantité d'oxygène en hante altitude"
}, {
	"question": "Par lequel de ces pays passe le premier méridien de Greenwich",
	"response": "Mali"
}, {
	"question": "En quelle année est né Napoléon Bonaparte",
	"response": "1769"
}, {
	"question": "Dans quelle région d'itale se trouve la Cathédrale Santa Maria del Fiore",
	"response": "Toscane"
}, {
	"question": "Laquelles des propositions suivantes est une ressources énergétique inépuisable reposant sur le magma chand ou la roche chande et sèche se trouvant en dessous",
	"response": "Energie géothermique"
}, {
	"question": "Combien d'unité de minerai de fer normal doivent être combinées pour former une unité de minerai de fer avancé",
	"response": "4"
}, {
	"question": "Quel commandant dit: \"Aucun d'entre eux ne doit s|='échapper !\"",
	"response": "Charlemagne"
}, {
	"question": "Quel pays a eu la plus grande influence sur la gastronomie cubaine",
	"response": "Espagne"
}, {
	"question": "Combien y-a-t'il de clés dans le cadeau d'alliance reçu pour la destruction d'un fort barbare de niveau 5",
	"response": "60"
}, {
	"question": "Quand a été inventé le Coca-Cola ?",
	"response": "au XIX siècle"
}, {
	"question": "Quel commandant est in connu pour être le seigneur de guerre de KAMAKURA",
	"response": "Minamoto no yoshitsune"
}, {
	"question": "Quel commandant a été surnommé le Saint seigneur",
	"response": "Le cid"
}, {
	"question": "Quel empereur romain a été nommé Auguste après avoir mis fin à une guerre civile ?",
	"response": "Gaius Octavius"
}, {
	"question": "Qui a été salué pas ses compatriotes comme étant le meilleur et le plus honnête des représantants de la démocraties de la grèce antique ?",
	"response": "Périclès"
}, {
	"question": "Quel parfum de soupe n'apparaît pas dans la célèbre oeuvre d'andy warhol intitulé \"32 boites de soupe campbell\"",
	"response": "Maïs"
}, {
	"question": "Dans ROK, de quelle civilisation le janissaire est-il une unité spéciale ?",
	"response": "Empire Ottoman"
}, {
	"question": "Quelle décoration ne coûte pas de gemmes",
	"response": "Cerisier"
}, {
	"question": "Quelle cité-état de la grèce antique était connu pour son entraînement militaire brutal et sa bravoure",
	"response": "Sparte"
}, {
	"question": "Quelle récompense peut être donnée aux gouverneurs qui ne sont pas qualifiés pour le tombeau d'osiris, mais qui font partie d'une alliance dont des membres sont qualifiés et vaincus",
	"response": "Gemmes"
}, {
	"question": "Pour quelle cathédrale de Copenhague la construction a t elle commencé en 1877",
	"response": "Eglise Saint-paul"
}, {
	"question": "Quel commandant ne reçoit pas de bonus de niveau de ompétence grâce à une sculpture de commandant légendaire",
	"response": "Hannibal Barca"
}, {
	"question": "Combien y-a-t'il de trésors d'équipement du Royaume doré dans le coffred'or obtenu au niveau 16 de l'événement \"royaume doré\"",
	"response": "3"
}, {
	"question": "Le pays de galles a officiellement intégré le Royaume de Grande bretagne lors du règne de quel roi",
	"response": "Henri VIII"
}, {
	"question": "Quel commandant a des flocons de neige sur son image de fond",
	"response": "Björn Côtes-de-fer"
}, {
	"question": "Comment obtient on le succès Ami du royaume",
	"response": "En visitant 100 villages tribaux"
}, {
	"question": "Dans la mythologie grecque, quel héros s'est avanturé à la recherche de la toison d'or",
	"response": "Jason"
}, {
	"question": "Combien y a t'il de roses sur le cadre d'avatar Pétales de rose ?",
	"response": "4"
}, {
	"question": "de quelle couleur sont les ailes de la décoration Pégase ?",
	"response": "Or"
}, {
	"question": "Laquelle des sept merveilles du monte a été créée pour guérir la dépréssion de la nouvelle reine de Babylone",
	"response": "Les jardins suspendus"
}, {
	"question": "Contre quel accessoire n'est-il pas possible d'échanegr des fragments de plan au magasin de la Saison de conquête ?",
	"response": "Pendantif de la nuit étenelle"
}, {
	"question": "Combien peut-on gagner de points individuels en vendant des plans d'équipement normal avec la fonction de récupération du magasin d'alliance",
	"response": "400"
}, {
	"question": "Quel est le niveau VIP requis pour acheter une sculpture de commandant légendaire avec une remise hebdomadaire de la boutique VIP ?",
	"response": "Niveau 13"
}, {
	"question": "Quel est le nombre maximum de troupes pouvant être formées dans l'événement Champions de l'Olympe ",
	"response": "9"
}, {
	"question": "Quel type de terrain de la carte peut être traversé librement pas les troupes",
	"response": "Forêt"
}, {
	"question": "Quel est l'ingrédient principal du popcorn ?",
	"response": "Maïs"
}, {
	"question": "Lequel des ces cadres d'avatar peut être acheté ?",
	"response": "Pétales de rose"
}, {
	"question": "quelle plante est visible sur l'image de fond derrière Mulan et Cao Cao sur l'écran des commandants",
	"response": "Bambou"
}, {
	"question": "Combien y a t-il d'ours polaires sr le cadre d'avatar Coeur du nord ?",
	"response": "3"
}, {
	"question": "Quel objet permet d'invoquer Lohar l'intrépide ?",
	"response": "Bouclier de Lohar"
}, {
	"question": "Quel commandant est surnommé le Gardien de Carthage ?",
	"response": "Hannibal Barca"
}, {
	"question": "Qu'est ce qui ne peut pas être équipé par un commandant",
	"response": "Arc long de Lohar"
}, {
	"question": "Quel commandant était surnommé le père de la conquête ?",
	"response": "Baybars"
}, {
	"question": "Combien de flèches sont fichées daans le bouclier de commandant Lohar",
	"response": "4"
}, {
	"question": "Quel thème de ville donne un bonus des attributs spéciaux +5% d'attaque pour la cavalerie et -5% de santé pour les archers ?",
	"response": "Chant du semeur"
}, {
	"question": "Qui est l'ennemi mortel du commandant Saladin",
	"response": "Richard 1er"
}, {
	"question": "Quel est le nombre maximum de lions de pierre pouvant être construits dans une ville",
	"response": "6"
}, {
	"question": "Pendant la guerre de Troie, quel guerrier a tué hector",
	"response": "Achille"
}, {
	"question": "Combien y-a-til de sections dans le journal du royaume, hors événements spéciaux du calendrier ?",
	"response": "5"
}, {
	"question": "Sur quel thème de ville trouve-t-on des ballons",
	"response": "Cottage de la récolte"
}, {
	"question": "Quelle espèce de requin est appelée le Requin godzilla",
	"response": "Dracopristis hoffmanorum"
}, {
	"question": "Combien y a t il de tours de guet dans une ville niveau 25",
	"response": "8"
}, {
	"question": "Comment est aussi appelé le chet de Ceroli Wafura",
	"response": "Ombreloup"
}, {
	"question": "La france et l'Allemagne faisaient autrefois partie de quel royaume déodal",
	"response": "Les royaumes francs"
}, {
	"question": "Quel pays produit le plus de foie gras",
	"response": "France"
}, {
	"question": "Quel objet ne peut pas être obtenu dans le coffre de pierre d'alliance ?",
	"response": "Clés en argent"
}, {
	"question": "Quel chef de Ceroli a autrefois encerclé la Citadelle des Braves",
	"response": "Torgny"
}, {
	"question": "Quel chef de Ceroli veille sur les falaises de Vent-rage ?",
	"response": "Astrid"
}, {
	"question": "Quelle est l'unité spéciale de la civilisation chinoise",
	"response": "Le Chu-Ko-Nu"
}, {
	"question": "Quel objet ne peut pas être obtenu dans un coffre 'équipement à la taverne ? ",
	"response": "Accélération d'entrainement 60 minutes"
}, {
	"question": "Qui fut le seul roi d'angleterre à être exécuté ?",
	"response": "Charles 1er"
}, {
	"question": "De quel empereur le stratège militaire Bélissaire a-t-il été garde du corps pendant sa jeunesse ?",
	"response": "Justinien 1er"
}, {
	"question": "Quel succès est débloqué en améliorant 2 hôpitaux au niveau 25",
	"response": "En grande santé"
}, {
	"question": "Quel est le nombre maximum de bâtiments décoratifs de la route du roi qu'un gouverneur peut construire",
	"response": "400"
}, {
	"question": "Combien d'expérience est octroyée à un commandant par un tomme de savoir niveau 7",
	"response": "50 000"
}, {
	"question": "Lequel des commadants suicants excelle-t-il au commandement d'infanterie",
	"response": "Richard 1er"
}, {
	"question": "Lequel des commandants suivant excelle-t-il à la récolte de ressources",
	"response": "Cléopâtre VII"
}, {
	"question": "Combien y a t-il d'élèves dans l'amphitéâtre de la sagesse",
	"response": "6"
}, {
	"question": "Combien de clé en or sont octroyées au meilleur des gouverneur de chaque saison du Canyon du crépuscule",
	"response": "5"
}, {
	"question": "Quel objet ne peut pas être obtenu dans le coffre de pierre d'alliance",
	"response": "Clés en argent"
}, {
	"question": "quelle compétence n'est pas une compétence du cher de Ceroli Astrid",
	"response": "Baiser de feu"
}, {
	"question": "Quelle commandante porte une bague à un doigt ?",
	"response": "Reine Tamar de Géorgie"
}, {
	"question": "Combien y-a-t-il d'oeuf de pâques sur le cadre d'avatar Oeuf de pâques",
	"response": "5"
}, {
	"question": "Combien de fois pouvez-vous recevoir de l'aide de l'alliance si votre centre d'alliance est de niveau 14 ?",
	"response": "18"
}, {
	"question": "Laquelle de ces propositions n'est pas l'une des stratégies gagantes de l'ancien manuel militaire chinois, \"les 36 Stratagèmes\" ?",
	"response": "la stratégie du \"for vide\""
}, {
	"question": "Quel est le pays d'amérique du sud qui a la plus grande superficie",
	"response": "Brésil"
}, {
	"question": "Contre qui Boadicée a-t-elle mené les tribus britanniques dans un soulèvement ?",
	"response": "L'empire Romain"
}, {
	"question": "Qui était le père d'édouard de woodstock ?",
	"response": "Edouard III"
}]